[
  {
    "questionNum": 14001,
    "questionText": " കുരുക്ഷേത്രയുദ്ധം എത്ര ദിവസം നീണ്ടുനിന്നു? ",
    "answerText": " 18 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 14002,
    "questionText": " ഇൻവാറിൽ അടങ്ങിയിട്ടുള്ള ലോഹങ്ങൾ?\r\n",
    "answerText": " അയൺ,നിക്കൽ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14003,
    "questionText": " ആന്തര ഊർത് മേലങ്ങളിൽ കണ്ടെത്തിയ ആദ്യ ആകാശഗോളം? ",
    "answerText": " സെഡ്ന (Sedna) "
  },
  {
    "questionNum": 14004,
    "questionText": " ലോകത്തില്‍ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ കനാൽ? ",
    "answerText": " ഗ്രാന്‍റ് കനാൽ ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 14005,
    "questionText": " അശോകന്‍റെ കലിംഗയുദ്ധം എത്രാമത്തെ ശിലാശാസനത്തിലാണ് പ്രതിപാദിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": 13
  },
  {
    "questionNum": 14006,
    "questionText": " ഷിക് ടെസ്റ്റ്ഏത് രോഗവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ഡിഫ്തിരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14007,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദാലി ജിന്ന "
  },
  {
    "questionNum": 14008,
    "questionText": " മഹാത്മാഗാന്ധിയെ 'രാഷ്ട്രപിതാവ്' എന്ന് ആദ്യം വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്ര ബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14009,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഗ്രന്ഥി? ",
    "answerText": " കരള്‍ (Liver) "
  },
  {
    "questionNum": 14010,
    "questionText": " പാർസി മതക്കാരുടെ വിശുദ്ധ ഗ്രന്ഥം? ",
    "answerText": " സെന്റ് അവസ്ത "
  },
  {
    "questionNum": 14011,
    "questionText": " രക്തം കട്ടപിടിക്കാന്‍ സഹായിക്കുന്ന ലോഹം? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 14012,
    "questionText": " സൈമൺ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ? ",
    "answerText": " ജോൺ സൈമൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14013,
    "questionText": " ഐസി ചിപ്പുകളുടെ നിർമാണത്തിൽ വ്യാപകമായി ഉപയോഗിക്കുന്ന ഉപലോഹം?\r\n",
    "answerText": " സിലിക്കൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14014,
    "questionText": " അക്ബറിന്‍റെ സൈനിക സമ്പദായം അി റയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " മൻസബ്ദദാരി "
  },
  {
    "questionNum": 14015,
    "questionText": " ഇരുമ്പിന്റെ ഏറ്റവും ശുദ്ധമായ രൂപം?\r\n",
    "answerText": " റോട്ട് അയൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14016,
    "questionText": " എയർപോർട്ട് അതോറിറ്റി ഒഫ് ഇന്ത്യ രൂപീകൃതമായത്? ",
    "answerText": " 1995 ഏപ്രിൽ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 14017,
    "questionText": " ഇംഗ്ലീഷ് ഈസ്റ്റ് ഇന്ത്യാ കമ്പനിക്ക് ഇന്ത്യയിൽ വ്യാപാരം നടത്താൻ അനുമതി നൽകിയ മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ജഹാംഗീർ "
  },
  {
    "questionNum": 14018,
    "questionText": " പാർസി മതക്കാരുടെ ആരാധനാലയം? ",
    "answerText": " ഫയർ ടെമ്പിൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14019,
    "questionText": " സമയത്തിന്റെ (Time) Sl യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " സെക്കന്റ് (ട) "
  },
  {
    "questionNum": 14020,
    "questionText": " തെക്കാട് അയ്യ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നകലപുരം (തമിഴ്നാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 14021,
    "questionText": " സഞ്ചാരസാഹിത്യം Vol I - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്കെ പൊറ്റക്കാട് (യാത്രാവിവരണം) "
  },
  {
    "questionNum": 14022,
    "questionText": " പ്രപഞ്ചത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ ഉണ്ട് എന്ന് കരുതപ്പെടുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " ഇരുമ്പ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14023,
    "questionText": " നവസാരം എന്നറിയപ്പെടുന്ന പദാര്‍ത്ഥം? ",
    "answerText": " അമോണിയം ക്ലോറൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14024,
    "questionText": " അയണിന്റെ പുറത്ത് സിങ്ക് പൂശുന്ന പ്രക്രിയ ?\r\n",
    "answerText": " ഗാൽവനൈസേഷൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14025,
    "questionText": " എന്താണ് ഗാൽവനൈസേഷൻ പ്രക്രിയ ?\r\n",
    "answerText": " അയണിന്റെ പുറത്ത് സിങ്ക് പൂശുന്ന പ്രക്രിയ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14026,
    "questionText": " ദ്രവണാങ്കം ഏറ്റവും കൂടിയ ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " ടങ്സ്റ്റൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14027,
    "questionText": " സർദാർ സരോവർ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " ഗുജറാത്ത്; നർമ്മദ നദിയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14028,
    "questionText": " രക്തത്തിലെ പഞ്ചസാര? ",
    "answerText": " ഗ്ലൂക്കോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14029,
    "questionText": " ജാലിയൻ വാലാബാഗ് കൂട്ടക്കൊലയെക്കുറിച്ച് അന്വേഷിച്ച കമ്മീഷൻ? ",
    "answerText": " ഹണ്ടർ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14030,
    "questionText": " ദ്രവണാങ്കം ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " മെർക്കുറി\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14031,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ നാളികേര ഉത്പാദനത്തിൽ മുന്നിൽ നിൽക്കുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 14032,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ തൊഴിൽ; ട്രാൻസ്പോർട്ട് വകുപ്പ് മന്ത്രി? ",
    "answerText": " ടി. വി. തോമസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14033,
    "questionText": " ബർമ്മയിലെ റംഗൂണിലേയ്ക്ക് നാടുകടത്തപ്പെട്ട മുഗൾ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ബഹദൂർ ഷാ II "
  },
  {
    "questionNum": 14034,
    "questionText": " സ്റ്റോറേജ് ബാറ്ററികളിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " ഈയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14035,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി ഉർവ്വശി അവാർഡ് നേടിയ നടി? ",
    "answerText": " ഭാനു അത്തയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14036,
    "questionText": " മഞ്ഞളിന്റെ മഞ്ഞ നിറത്തിന് കാരണമായ രാസവസ്തു ഏത്?\r\n",
    "answerText": " കുർക്കുമിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14037,
    "questionText": " ‘രമണൻ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14038,
    "questionText": " കൈവെള്ളയുടെ ചൂടിൽ പോലും ദ്രാവകാവസ്ഥയിൽ സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന ലോഹം?\r\n",
    "answerText": " ഗാലിയം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14039,
    "questionText": " നീല തിമിംഗലം (Blue Whale )ത്തിന്‍റെ ശരീരത്തിൽ നിന്നും ലഭിക്കുന്ന കൊഴുപ്പ്? ",
    "answerText": " ബ്ലബ്ബർ "
  },
  {
    "questionNum": 14040,
    "questionText": " മുളകിന് എരിവു നൽകുന്ന രാസവസ്തു?\r\n",
    "answerText": " കാപ്പസേസിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14041,
    "questionText": " ശരീരവേദനകൾ ഇല്ലാതാക്കാൻ ഔഷധമായുപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കൾക്ക് പറയുന്ന പേരെന്ത്?\r\n",
    "answerText": " അനാൽജെസിക്സ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14042,
    "questionText": " ക്രിസ്തുമതം ഔദ്യോഗിക മതമായി അംഗീകരിച്ച ആദ്യ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " കോൺസ്റ്റന്റൈൻ ചക്രവർത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 14043,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ ഫലമായി ഓസ്ട്രിയയും ത്രികക്ഷി സൗഹാർദ്ദ രാജ്യങ്ങളും തമ്മിൽ ജർമ്മനിയിൽ വച്ച് ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് ജർമ്മൻ ഉടമ്പടി- 1919 സെപ്റ്റംബർ 10 "
  },
  {
    "questionNum": 14044,
    "questionText": " മതങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " തിയോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14045,
    "questionText": " എന്താണ് അനാൽജെസിക്സ് ?\r\n",
    "answerText": " ശരീരവേദനകൾ ഇല്ലാതാക്കാൻ ഔഷധമായുപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തുക്കൾ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14046,
    "questionText": " കാസർകോട് ജില്ലയിലെ ഗ്രാമങ്ങളിൽ ദുരന്തം വിതച്ച കീടനാശിനി? ",
    "answerText": " എൻഡോസൾഫാൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14047,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃതിമ നാരിന്റെ പേര് ?\r\n",
    "answerText": " റയോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14048,
    "questionText": " കൃതിമമായി നിർമിച്ച ആദ്യത്തെ പഞ്ചസാര?\r\n",
    "answerText": " സക്കറിൻ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14049,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഒക്ടോബർ; നവംബർ മാസങ്ങളിൽ അനുഭവപ്പെടുന്നകാലാവസ്ഥ ? ",
    "answerText": " തുലാവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 14050,
    "questionText": " കൃതിമപട്ട് എന്നറിയപെടുന്നത്?\r\n",
    "answerText": " റയോൺ\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14051,
    "questionText": " ശരീരത്തിലെ തുലന നില പാലിക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന അവയവം? ",
    "answerText": " ചെവി "
  },
  {
    "questionNum": 14052,
    "questionText": " സസ്യവർഗ്ഗങ്ങളുടെ ഘടന സംബന്ധിച്ച പ0നം? ",
    "answerText": " സൈനക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14053,
    "questionText": " പഞ്ചാബ് സിംഹം എന്നറിയപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ലാലാ ലജപത്ര് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 14054,
    "questionText": " വി.എസ് അച്യുദാനന്ദന്‍ പ്രതീകാത്മക കഥാപാത്രമാകുന്ന എം.മുകുന്ദന്‍റെ ചെറുകഥ? ",
    "answerText": " ദിനോസറുകളുടെ കാലം "
  },
  {
    "questionNum": 14055,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ തടാകം? ",
    "answerText": " ചിൽക്ക ( ഒഡീഷ) "
  },
  {
    "questionNum": 14056,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരത്ത് ലോ കോളേജ്; വനിതാ കോളേജ് എന്നിവ ആരംഭിച്ച രാജാവ്? ",
    "answerText": " ശ്രീമൂലം തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14057,
    "questionText": " ലബനന്‍റെ നാണയം? ",
    "answerText": " ലെബനീസ് പൗണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14058,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നാഡി? ",
    "answerText": " സയാറ്റിക് നാഡി "
  },
  {
    "questionNum": 14059,
    "questionText": " ലായിഹരേബ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " മണിപ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14060,
    "questionText": " മണ്ണിന്റെ അമ്ലവീര്യം കുറയ്ക്കുന്ന പദാർത്ഥം ?\r\n",
    "answerText": " കുമ്മായം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14061,
    "questionText": " പക്ഷി നിരീക്ഷണ ദിനം? ",
    "answerText": " നവംബർ 12 "
  },
  {
    "questionNum": 14062,
    "questionText": " ചുണ്ണാമ്പുവെള്ളത്തിന്റെ രാസനാമം ? ",
    "answerText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14063,
    "questionText": " ധാന്യമണികൾ മണ്ണിൽ കുഴച്ച് നിർമ്മിക്കുന്ന ധാന്യഗുളികകൾ അധവാ ധാന്യ പന്തുകൾ വികസിപ്പിച്ചെടുക്കുന്ന രീതി ആവിഷ്ക്കരിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഫുക്കുവോക്ക. "
  },
  {
    "questionNum": 14064,
    "questionText": " കാൽസ്യം ഹൈഡ്രോക്സൈഡ് എന്ന രാസനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്ന മിശ്രിതം ?\r\n",
    "answerText": " ചുണ്ണാമ്പുവെള്ളം\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14065,
    "questionText": " സൗരയൂഥത്തിന്റെ ആകെ പിണ്ഡത്തിന്റെ എത്ര ശതമാനമാണ് സൂര്യന്റെ പിണ്ഡം? ",
    "answerText": 0.99
  },
  {
    "questionNum": 14066,
    "questionText": " ആസ്ടെക് സംസ്കാരം ഉടലെടുത്ത രാജ്യം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14067,
    "questionText": " വാഴപ്പഴം; തക്കാളി; ചോക്ലേറ്റ് എന്നിവയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഓക്സാലിക്കാസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14068,
    "questionText": " അലക്കുകാരത്തിന്റെ രാസനാമം ?\r\n",
    "answerText": " സോഡിയം കാർബണേറ്റ്\r\n"
  },
  {
    "questionNum": 14069,
    "questionText": " വനഭൂമി കൂടുതലുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 14070,
    "questionText": " മുംബൈയിലെ നിശബ്ദ ഗോപുരം ഏത് മതവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " പാഴ്സി മതം "
  },
  {
    "questionNum": 14071,
    "questionText": " എം.ടി വാസുദേവൻ നായരും എൻ.പി മുഹമ്മദും ചേർന്ന് രചിച്ച നോവൽ? ",
    "answerText": " അറബിപൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 14072,
    "questionText": " ഓർലിയൻസിന്‍റെ കന്യക എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജെവാൻ ഓഫ് ആർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14073,
    "questionText": " ‘കേരളാ ഹോമർ’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " അയ്യപ്പിള്ളി ആശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14074,
    "questionText": " വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള ലോകസഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14075,
    "questionText": " കേരള വ്യാസൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞിക്കുട്ടൻ തമ്പുരാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14076,
    "questionText": " ത്തിന്‍റെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്രിഗർ മെൻഡൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14077,
    "questionText": " ഏത് പാർക്കിന്‍റെ മാതൃകയിലാണ് നെയ്യാർഡാം ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " നെഹൃ സുവോളജിക്കൽ പാർക്ക് -ഹൈദരാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 14078,
    "questionText": " കേരള കാളിദാസൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14079,
    "questionText": " കേരള പാണിനി എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " എ . ആർ . രാജരാജവർമ "
  },
  {
    "questionNum": 14080,
    "questionText": " ദേശീയ രക്തദാനദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 14081,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ആഫ്രിക്കൻ രാജ്യം? ",
    "answerText": " നൈജീരിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14082,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 14083,
    "questionText": " കേരള മോപ്പിസാങ്ങ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 14084,
    "questionText": " ഉർവശി അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാളി വനിത? ",
    "answerText": " ശാരദ "
  },
  {
    "questionNum": 14085,
    "questionText": " കേരള ഓർഫ്യുസ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ചങ്ങമ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14086,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ഗോതമ്പ്ഉല്പ്പാദിപ്പിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14087,
    "questionText": " By the people of the people for the people എന്ന് ജനാധിപത്യത്തെ നിർവ്വചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എബ്രഹാം ലിങ്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14088,
    "questionText": " സൈബീരിയ ഓഫ് ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യ എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ജയിൽ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലാർ ജയിൽ (ആൻഡമാൻ) "
  },
  {
    "questionNum": 14089,
    "questionText": " അന്തർ ദേശീയ രക്തദാന ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂൺ 14 "
  },
  {
    "questionNum": 14090,
    "questionText": " അധ്വാനിക്കുന്നവരുടെ രാജകുമാരൻ എന്ന് ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബാലഗംഗാധര തിലകൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14091,
    "questionText": " സൗര കേന്ദ്ര വാദം തള്ളിക്കളയുകയും സൂര്യൻ സൗരയൂഥത്തിന്റെ മാത്രം കേന്ദ്രമാണെന്നും തെളിയിച്ച ജർമ്മനിയിൽ ജനിച്ച് ഇംഗ്ലണ്ട് കർമ്മമേഖലയാക്കി മാറ്റിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " വില്യം ഹേർഷൽ (1738-1822) "
  },
  {
    "questionNum": 14092,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ മേയർ? ",
    "answerText": " താരാചെറിയാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14093,
    "questionText": " കേരള ഇബ്സൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " എൻ . കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14094,
    "questionText": " വിവേകോദയം മാസിക ആരംഭിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14095,
    "questionText": " മുൻപ് ഹെയ്‌ലി ; രാംഗംഗ എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഇന്ത്യ യിലെ ദേശീയോദ്വാനം? ",
    "answerText": " ജിം കോർബറ്റ് നാഷണൽ പാർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14096,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ രൂപയുടെ ചിഹ്നം നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2010 ജൂലായ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 14097,
    "questionText": " അമാൽഗത്തിലെ പ്രഥാന ലേനം? ",
    "answerText": " മെർക്കുറി "
  },
  {
    "questionNum": 14098,
    "questionText": " ജമ്മുവിനേയും കാശ്മീരിനേയും വേർതിരിക്കുന്ന പർവ്വതനിര? ",
    "answerText": " പീർ പാഞ്ചൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14099,
    "questionText": " പാരാതെർമോൺ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന ഗ്രന്ധി? ",
    "answerText": " പാരാതൈറോയ്ഡ് ഗ്രന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 14100,
    "questionText": " തുമ്പ - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ലൂക്കാസ് ആസ്പെറ "
  },
  {
    "questionNum": 14101,
    "questionText": " കേരള സ്കോട്ട് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " സി . വി . രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14102,
    "questionText": " കേരള സ്പെൻസർ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " നിരണത്ത് രാമപ്പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 14103,
    "questionText": " ഇലകളില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ലോഹത്തിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " മഗ്നീഷ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 14104,
    "questionText": " പണ്ഡിറ്റ് രവിശങ്കര്‍ ഏത് വാദ്യോപകരണവുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സിത്താര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14105,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി പുറപ്പെടുവിച്ച ദേശീയ അടിയന്തിരാവസ്ഥ പാർലമെന്‍റ് അംഗീകരിക്കുന്നതിനുള്ള പരമാവധി കാലാവധി? ",
    "answerText": " ഒരു മാസം "
  },
  {
    "questionNum": 14106,
    "questionText": " കേരള ഹെമിംങ് വേ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " എം . ടി . വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 14107,
    "questionText": " കേരള തുളസീദാസ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നതാര് ? ",
    "answerText": " വെണ്ണിക്കുളം ഗോപാലക്കുറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14108,
    "questionText": " എത്ര രൂപായുടെ നോട്ടിലാണ് ആന ; കടുവ ; കാണ്ടാമൃഗം എന്നിവയെ ചിത്രീകരിച്ചിട്ടുള്ളത്? ",
    "answerText": " 10 രൂപാ "
  },
  {
    "questionNum": 14109,
    "questionText": " ഏലത്തിന്‍റെ ഉത്പാദനത്തിൽ ഇന്ത്യയിൽ ഒന്നാംസ്ഥാനത്ത് നിൽക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 14110,
    "questionText": " റബ്ബർ പാൽ ഖരീഭവിക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഫോമിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14111,
    "questionText": " ബ്രസീലിയൻ ഫുട്ബോളർ പെലെ യുടെ മുഴുവൻ പേര്? ",
    "answerText": " എഡ് സൺ അരാന്റസ് ഡി നാസിമെന്റോ "
  },
  {
    "questionNum": 14112,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിലെ ഏറ്റവും ഉയരം കൂടിയ കൊടുമുടി? ",
    "answerText": " ലെബിനിറ്റ്സ് (ചന്ദ്രനിൽ ഏകദേശം 11 കി.മീ ഉയരം) "
  },
  {
    "questionNum": 14113,
    "questionText": " സ്ത്രീയെ വന്ധീകരിക്കുന്ന ശസ്ത്രക്രിയയുടെ പേര്? ",
    "answerText": " റ്യുബെക്ടമി "
  },
  {
    "questionNum": 14114,
    "questionText": " നിലാവില് വിരിഞ്ഞ കാപ്പിപ്പൂക്കള്‍ - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഡി.ബാബുപോള് (ഉപന്യാസം) "
  },
  {
    "questionNum": 14115,
    "questionText": " യൂണിസെഫ് (UNICEF - United Nations International Children's Emergency Fund ) പ്രവർത്തനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1946 ഡിസംബർ 11 ( ആസ്ഥാനം: ജനീവ; അംഗസംഖ്യ : 193; നോബൽ സമ്മാനം ലഭിച്ചവർഷം: 1965) "
  },
  {
    "questionNum": 14116,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ വ്യവസായിക തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 14117,
    "questionText": " ഗ്രാന്റ് ട്രങ്ക് റോഡ് നിർമ്മിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ സൂരി (കൊൽക്കത്ത- അമൃതസർ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14118,
    "questionText": " കേരളാ നിയമസഭയിലേക്ക് ഇതുവരെ തിരഞ്ഞെടുപ്പുകൾ നടന്നു ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14119,
    "questionText": " നാഷണൽ എയ്ഡ്സ് കൺട്രോൾ പ്രോഗ്രാം അരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1987
  },
  {
    "questionNum": 14120,
    "questionText": " 1956 നവംബർ ഒന്നിന് ഭാഷാടിസ്ഥാനത്തിൽ എത്ര സംസ്ഥാനങ്ങളാണ് രൂപം കൊണ്ടത് ‌? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14121,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ പ്രധാന കൃതികൾ? ",
    "answerText": " അദ്വൈത പഞ്ചരം; ക്രിസ്തുമത നിരൂപണം; ആദിഭാഷ "
  },
  {
    "questionNum": 14122,
    "questionText": " ഫോസിലുകളുടെ കാലപ്പഴക്കം നിർണയിക്കുന്നതിനു കാർബണിന്‍റെ ഒരു ഐസോടോപ്പായ കാർബൺ–14 ഉപയോഗപ്പെടുത്തുന്നതിനു പറയുന്ന പേര് ? ",
    "answerText": " കാർബൺ ഡേറ്റിങ് "
  },
  {
    "questionNum": 14123,
    "questionText": " പ്രണബ് കുമാർ മുഖർജി ഇന്ത്യയുടെ എത്രാമത്തെ പ്രസിഡന്റ് ആണ് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14124,
    "questionText": " ലാക് ബക്ഷ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആര്? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദിന്‍ ഐബക് "
  },
  {
    "questionNum": 14125,
    "questionText": " കേരള നിയമസഭയിൽ എത്ര പട്ടികജാതി സംവരണ മണ്ഡലങ്ങൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14126,
    "questionText": " സമത്വസമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " വൈകുണ്ഠ സ്വാമികൾ (വർഷം: 1836) "
  },
  {
    "questionNum": 14127,
    "questionText": " ക്ഷീരപഥ ഗ്യാലക്സി യിൽ എവിടെയാണ് സൗരയൂഥത്തിന്റെ സ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഏകദേശം വക്കിലായി (orion arm) "
  },
  {
    "questionNum": 14128,
    "questionText": " ധനകാര്യ ബില്ലുകൾ എത്ര ദിവസം രാജ്യസഭയിൽ വയ്ക്കാം ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14129,
    "questionText": " കുഞ്ചൻനമ്പ്യാർ സ്മാരകം സ്ഥിതിചെയ്യുന്ന അമ്പലപ്പുഴ ഏത് ജില്ലയിലാണ്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ ജില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 14130,
    "questionText": " അറയ്ക്കൽ രാജവംശത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14131,
    "questionText": " ജീവകം എയുടെ അഭാവം മൂലം ഉണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സിറോഫ് താൽമിയ; മാലക്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 14132,
    "questionText": " ശാരദ എന്ന അപൂർണ നോവൽ പൂർണമാക്കിയതിലൂടെ പ്രസിദ്ധനായ എഴുത്തുകാരൻ ആര്? ",
    "answerText": " സി. ആനപ്പായി "
  },
  {
    "questionNum": 14133,
    "questionText": " തോലൻ രചിച്ച കൃതികൾ? ",
    "answerText": " ആട്ടപ്രകാരം; ക്രമ ദീപിക "
  },
  {
    "questionNum": 14134,
    "questionText": " പാർലമെന്റിലേക്ക് രാഷ്ട്രപതി നോമിനേറ്റ് ചെയ്യുന്ന അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14135,
    "questionText": " പ്രവൃത്തി ചെയ്യാനുള്ള കഴിവ്? ",
    "answerText": " ഊർജ്ജം "
  },
  {
    "questionNum": 14136,
    "questionText": " എത്ര വയസ്സുവരെയുള്ള കുട്ടികൾക്കാണ് നിർബന്ധവും സൗജന്യവുമായ വിദ്യാഭ്യാസം ഭരണഘടന ഉറപ്പുനല്കുന്നത് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14137,
    "questionText": " കൊല്ലം, തൃശൂർ കോർപറേഷനുകൾ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1999
  },
  {
    "questionNum": 14138,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിദ്യാഭ്യാസത്തിന്റെ മാഗ്നാകാർട്ടാ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വുഡ്സ് ഡെസ്പാച്ച് (1854) "
  },
  {
    "questionNum": 14139,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " ഉറുദു "
  },
  {
    "questionNum": 14140,
    "questionText": " ആറ്റത്തിന്‍റെ പോസറ്റീവ് ചാര്‍ജ്ജുള്ള കണമാണ്? ",
    "answerText": " പ്രൊട്ടോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14141,
    "questionText": " ഏത് ലോഹം കൊണ്ടുള്ള പാത്രമാണ് പാചകത്തിന് ഏറ്റവും അനുയോജ്യം ? ",
    "answerText": " ചെമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14142,
    "questionText": " നിയമസമത്വം ഉറപ്പ് നല്കുന്ന ഭരണഘടനാ ആർട്ടിക്കിൾ ഏതാണ് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14143,
    "questionText": " മനുഷ്യന്റെ മുഖത്ത് എത്ര അസ്ഥികൾ ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14144,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ 1766ൽ തപാൽ സംവിധാനം വന്നത് ? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ളൈവിന്റെ കാലത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 14145,
    "questionText": " ഡൽഹൗസി ആധുനിക തപാൽ സംവിധാനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": 1854
  },
  {
    "questionNum": 14146,
    "questionText": " ചന്ദ്രനിൽ ഇറങ്ങിയ ആദ്യ വ്യക്തികൾ? ",
    "answerText": " നീൽ ആംസ്ട്രോങ്ങ് ;എഡ്വിൻ ആൾഡ്രിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14147,
    "questionText": " കേരള മന്ത്രിസഭയിലെ ആദ്യത്തെ ആഭ്യന്തര മന്ത്രി? ",
    "answerText": " വി. ആര്‍ കൃഷ്ണയ്യര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14148,
    "questionText": " ഗാർഹിക ആവശ്യത്തിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന എൽ . പി . ജി യുടെ ഭാരം എത്ര ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14149,
    "questionText": " തിരുവനന്തപുരം ജില്ലയിലെ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ എത്ര ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14150,
    "questionText": " ഉദ്യാനവിരുന്ന് രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പണ്ഡിറ്റ് കറുപ്പൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14151,
    "questionText": " ‘നാലു പെണ്ണുങ്ങൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " തകഴി "
  },
  {
    "questionNum": 14152,
    "questionText": " എറണാകുളം ജില്ലയിലെ നിയമസഭാ മണ്ഡലങ്ങൾ എത്ര ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14153,
    "questionText": " എത്രാമത്തെ ധനകാര്യ കമ്മീഷൻ ചെയർമാൻ ആണ് വൈ . വി . റെഡ്ഡി ? ",
    "answerText": 14
  },
  {
    "questionNum": 14154,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ആൾക്കുരങ്ങ്? ",
    "answerText": " ഗറില്ല "
  },
  {
    "questionNum": 14155,
    "questionText": " ' താലിബാൻ ' അധികാരത്തിൽ ഇരുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14156,
    "questionText": " ഇലക്ട്രോണിക് ഡിജിറ്റൽ കമ്പ്യൂട്ടറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോൺ വിൻസെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14157,
    "questionText": " ബുദ്ധപ്രതിമകൾക്ക് പേരുകേട്ട ബാമിയാൻ ഏത് രാജ്യത്ത് ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ ( 2001 മാർച്ചിൽ ഇവ താലിബാൻ തകർത്തു ) "
  },
  {
    "questionNum": 14158,
    "questionText": " LHC (ലാർജ് ഹാഡ്രോൺ കൊളൈഡർ) പ്രവർത്തിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലാൻറിലെ ജനീവയ്ക്കടുത്ത് (പ്രവർത്തനമാരംഭിച്ച വർഷം: 2007) "
  },
  {
    "questionNum": 14159,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ സ്വിറ്റ്സർലന്റ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാഗമൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14160,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ കേന്ദ്ര സർവ്വകലാശാലയുടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാസർഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14161,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കറുപ്പ് ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14162,
    "questionText": " അർമേനിയയുടെ നാണയം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഡ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14163,
    "questionText": " മാംസ്യ സംരഭകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പയറു വർഗ്ഗ സസ്യങ്ങൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14164,
    "questionText": " കമ്മിറ്റി ഓൺ പഞ്ചായത്തീരാജ് ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യൂഷൻസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അശോക് മേത്താ കമ്മിറ്റി "
  },
  {
    "questionNum": 14165,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ പ്രധാനമന്ത്രി? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 14166,
    "questionText": " രോഗമുള്ള പശുവിന്‍റെ പാൽ കുടിക്കുന്നതിലൂടെ മനുഷ്യർക്ക് ഉണ്ടാകുന്ന പനി? ",
    "answerText": " മാൾട്ടാ പനി "
  },
  {
    "questionNum": 14167,
    "questionText": " ഏത് നദിയുടെ പോഷക നദിയാണ് തൂത പുഴ? ",
    "answerText": " ഭാരതപ്പഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14168,
    "questionText": " ഷേർഷയുടെ ശവകുടീരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സസാരം(ബീഹാർ) "
  },
  {
    "questionNum": 14169,
    "questionText": " നാലു തവണ പുലിറ്റ്സര്‍ സമ്മാനം നേടിയഅമേരിക്കന്‍ കവി ആര്? ",
    "answerText": " റോബര്‍ട്ട് ഫ്രോസ്റ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14170,
    "questionText": " ആറാം പഞ്ചവത്സര പദ്ധതിയുടെ പ്രധാന ലക്ഷ്യം? ",
    "answerText": " ദാരിദ്ര്യനിർമ്മാർജ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 14171,
    "questionText": " ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ നാണയമാണ് മനാത് ? ",
    "answerText": " അസർബൈജാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14172,
    "questionText": " കേരള തീരത്ത് സുനാമിത്തിരകൾ വൻനാശം വരുത്തിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 2004 ഡിസംബർ 26 "
  },
  {
    "questionNum": 14173,
    "questionText": " Greater ezhava association എന്ന സംഘടനയുടെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " ഡോ.പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 14174,
    "questionText": " വിക്ടോറിയ മെമ്മോറിയൽ ഹാൾ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 14175,
    "questionText": " മെഷിൻ ഗൺ കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് മാറ്റിലിഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 14176,
    "questionText": " IMF ന്‍റെ മാനേജിംങ്ങ് ഡയറക്ടർ പദവി വഹിച്ച ആദ്യ വനിത? ",
    "answerText": " ക്രിസ്റ്റീനലെഗാർദെ - ഫ്രാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14177,
    "questionText": " തകഴി ശിവശങ്കരപ്പിള്ളയ്ക്ക് ജ്ഞാനപീഠം ലഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 14178,
    "questionText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാരുടെ ആദ്യ തുള്ളൽ കൃതി? ",
    "answerText": " കല്യാണ സൗഗന്ധികം "
  },
  {
    "questionNum": 14179,
    "questionText": " ചിലി സാള്‍ട്ട് പീറ്ററിന്‍റെ രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം നൈട്രേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14180,
    "questionText": " പഞ്ചിമബംഗാളിലെ പ്രമുഖ കപ്പൽ നിർമ്മാണശാല? ",
    "answerText": " ഗാർഡൻറീച്ച് "
  },
  {
    "questionNum": 14181,
    "questionText": " അസർബൈജാന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ബാകു "
  },
  {
    "questionNum": 14182,
    "questionText": " !കേരള കോ - ഓപ്പറേറ്റീവ് മിൽക്ക് മാർക്കറ്റിംഗ് ഫെഡറേഷൻ (മിൽമ) സ്ഥാപിതമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1980
  },
  {
    "questionNum": 14183,
    "questionText": " മലബാർ കലാപത്തെ ആധാരമാക്കി നിർമ്മിച്ച ചിത്രം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 14184,
    "questionText": " രാത്രികാല ആകാശത്തിൽ കാണുന്ന ഏറ്റവും തിളക്കമുള്ള നക്ഷത്രം? ",
    "answerText": " സിറിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14185,
    "questionText": " പാണ്ഡ്യൻമാരുടെ രാജമുദ്ര? ",
    "answerText": " ശുദ്ധജല മത്സ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 14186,
    "questionText": " പ്രത്യേകമായി ഒരു പ്രവാസികാര്യവകുപ്പ് ആരംഭിച്ച ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കേരളം. "
  },
  {
    "questionNum": 14187,
    "questionText": " ടീ ട്രൈബ് എന്നറിയപ്പെടുന്ന ആദിവാസിവി ഭാഗം ഏതു സംസ്ഥാനത്താണുള്ളത്? [dee drybu ennariyappedunna aadivaasivi bhaagam ethu samsthaanatthaanullath?]",
    "answerText": " അസം "
  },
  {
    "questionNum": 14188,
    "questionText": " മോട്ടോർകാറിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഹെൻട്രി ഫോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14189,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്തെ ' ഗാന്ധാര ' ത്തിന്റെ ഇപ്പോഴത്തെ പേര് എന്ത് ? ",
    "answerText": " കാണ്ഡഹാർ ( അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14190,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്‍റെ ജീവ രേഖ എന്നറിയപ്പെടുന്ന നദി ഏത്? ",
    "answerText": " സിന്ധു "
  },
  {
    "questionNum": 14191,
    "questionText": " കൺഫ്യൂഷ്യനിസത്തിന്‍റെ സ്ഥാപകൻ? ",
    "answerText": " കൺഫ്യൂഷ്യസ് (യഥാർത്ഥ പേര്: കുങ്- ഫുത്- സു "
  },
  {
    "questionNum": 14192,
    "questionText": " ചെമ്മീൻ സിനിമയുടെ ഛായാഗ്രഹകൻ? ",
    "answerText": " മാക്സ് ബർട്ട് ലി "
  },
  {
    "questionNum": 14193,
    "questionText": " ക്രിസ്തു മതത്തെ ഔദ്യോഗിക മതമായി പ്രഖ്യാപിച്ച ലോകത്തെ ആദ്യ രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " അർമേനിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14194,
    "questionText": " അർമേനിയയുടെ തലസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " യെരവാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14195,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ തീരദേശ ദൈർഘ്യം? ",
    "answerText": " 580 കി.മീ. "
  },
  {
    "questionNum": 14196,
    "questionText": " കടൽമാർഗം യൂറോപ്യന്മാർ ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമെത്തിയ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " കേരളം (കാപ്പാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 14197,
    "questionText": " ജേതാവ് എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന ഓട്ടോമൻ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് II "
  },
  {
    "questionNum": 14198,
    "questionText": " ' ബംഗബന്ധു ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ഷേക്ക് മുജീബ് ഉർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14199,
    "questionText": " ബാങ്കിങ്ങ് സൗകര്യമില്ലാത്ത സ്ഥലങ്ങളിൽ ബാങ്കിങ്ങ് സൗകര്യങ്ങൾ ലഭ്യമാക്കുവാൻ ആരംഭിച്ച ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " പെയ്മെന്‍റ് ബാങ്കുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14200,
    "questionText": " 1972 നു മുൻപ് ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ മൃഗം? ",
    "answerText": " സിംഹം "
  },
  {
    "questionNum": 14201,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ഇക്കോ നഗരം? ",
    "answerText": " പാനിപ്പത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 14202,
    "questionText": " മുസ്ലിം എന്ന പ്രസിദ്ധീകരണം വക്കം മൗലവി ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1906
  },
  {
    "questionNum": 14203,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഗവൺമെന്റിന്റെ ഓർഡർ ഓഫ് ദി സ്റ്റാർ ഓഫ് ഇന്ത്യ അവാർഡ് നേടിയ ഇന്ത്യൻ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സർ. സയ്യിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14204,
    "questionText": " 1918 ല്‍ ഡൽഹിയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14205,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ രാഷ്ട്ര പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഷേക്ക് മുജീബ് ഉർ റഹ്മാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14206,
    "questionText": " ബംഗ്ലാദേശിന്റെ തലസ്ഥാനം ഏത് ? ",
    "answerText": " ധാക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 14207,
    "questionText": " സിനിമയാക്കിയ ആദ്യ സാഹിത്യ രചന? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ ( രചന: സി.വി.രാമൻ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14208,
    "questionText": " തുള്ളലിന്‍റെ ജന്‍മദേശം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമ്പലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14209,
    "questionText": " അന്തർ ദേശീയ അന്ധ ദിനം? ",
    "answerText": " ഒക്ടോബർ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 14210,
    "questionText": " ‘സ്വപ്നങ്ങളുടെ വ്യാഖ്യാനം’ (Interpretation of Dreams) എന്ന മനശാസത്ര പുസ്തകത്തിന്‍റെ കര്‍ത്താവ്‌? ",
    "answerText": " സിഗ്മണ്ട് ഫ്രോയിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14211,
    "questionText": " WWF - വേൾഡ് വൈഡ് ഫണ്ട് ഫോർ നേച്ചർ ന്‍റെ ചിഹ്നം? ",
    "answerText": " ഭീമൻ പാണ്ട "
  },
  {
    "questionNum": 14212,
    "questionText": " 2016 ലെ 28 th APEC ഉച്ചകോടിയുടെ വേദി? ",
    "answerText": " പെറു "
  },
  {
    "questionNum": 14213,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര അഭയാർത്ഥി കമ്മീഷൻ (UNHCR -United Nations High Commissioner for Refugees ) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1950 ഡിസംബർ 14; ആസ്ഥാനം: ജനീവ "
  },
  {
    "questionNum": 14214,
    "questionText": " ഏത് നദിക്കരയിലാണ് ഷാങ്ങ്ഹായ് നഗരം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗ്യാങ്സി "
  },
  {
    "questionNum": 14215,
    "questionText": " തീ പിടിക്കാത്ത തടിയുള്ള വൃക്ഷം? ",
    "answerText": " ഒംബു (അർജന്റീനയിൽ കാണപ്പെടുന്നു) "
  },
  {
    "questionNum": 14216,
    "questionText": " “മഹർഷി ശ്രീനാരായണ ഗുരു' രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ടി ഭാസ്ക്കരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14217,
    "questionText": " NH-66 ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന സ്ഥലങ്ങൾ? ",
    "answerText": " പനവേൽ -കന്യാകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 14218,
    "questionText": " ധാക്ക ഏത് നദിയുടെ തീരത്ത് ആണ് ? ",
    "answerText": " ബുരിഗംഗ "
  },
  {
    "questionNum": 14219,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കൻ യൂണിയൻ (AU) സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 2001 ( ആസ്ഥാനം: ആഡിസ് അബാബ - എത്യോപ്യ; അംഗസംഖ്യ : 54 ) "
  },
  {
    "questionNum": 14220,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദൻ ആരംഭിച്ച സംസ്കൃത വിദ്യാലയം? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മാനന്ദോദയം "
  },
  {
    "questionNum": 14221,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പുകയില കൃഷി ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " പോർച്ചുഗീസുകാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14222,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിത ചീഫ് സെക്രട്ടറി? ",
    "answerText": " പത്മരാമചന്ദ്രന് "
  },
  {
    "questionNum": 14223,
    "questionText": " എലിഫന്റ് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മേഘാലയ "
  },
  {
    "questionNum": 14224,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും നീളമേറിയ സ്വാഭാവിക കടൽ തീരം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " കോക്സ് ബസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14225,
    "questionText": " റുമാനിയയുടെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " പെലിക്കൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14226,
    "questionText": " KSRTC - കേരളാ സ്റ്റേറ്റ് റോഡ് ട്രാൻസ്പോർട്ട് കോര്‍പ്പറേഷന്‍ നിലവില്‍വന്നത്? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 14227,
    "questionText": " ഹിമാലയൻ; തെക്കേ ഇന്ത്യൻ നദികളെ തമ്മിൽ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന കനാൽപദ്ധതി? ",
    "answerText": " ഗാർലൻഡ് കനാൽപദ്ധതി "
  },
  {
    "questionNum": 14228,
    "questionText": " ദേശബന്ധു എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സി.ആർ ദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14229,
    "questionText": " ആര്യൻമാരുടേതല്ലാത്ത വേദമായി കരുതപ്പെടുന്ന വേദം? ",
    "answerText": " അഥർവ്വവേദം "
  },
  {
    "questionNum": 14230,
    "questionText": " ഏറ്റവും കുറച്ചുകാലം നീയമസഭാ സ്പീക്കര്‍ ആയിരുന്ന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " എ.സി ജോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14231,
    "questionText": " പള്ളിവാസൽ പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന നദി? ",
    "answerText": " മുതിരപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14232,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജനും ഓക്സിജനും പേരുകൾ നൽകിയ ശാസ്ത്രജ്ഞൻ? ",
    "answerText": " ലാവോസിയെ "
  },
  {
    "questionNum": 14233,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്‍റെ യഥാർത്ഥ നാമം? ",
    "answerText": " സിദ്ധാർത്ഥൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14234,
    "questionText": " കോക്സ് ബസാർ കടൽത്തീരം ഏത് രാജ്യത്ത് ആണ് ? ",
    "answerText": " ബംഗ്ലാദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14235,
    "questionText": " ഓൾ ഇന്ത്യാ റേഡിയോ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1936
  },
  {
    "questionNum": 14236,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ചിത്രമുള്ള സ്റ്റാമ്പ്? ",
    "answerText": " 1948 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 14237,
    "questionText": " ഇബനുബത്തൂത്ത ഏത് രാജ്യത്തുനിന്നുള്ള സഞ്ചാരിയാണ്? ",
    "answerText": " മൊറോക്കോ "
  },
  {
    "questionNum": 14238,
    "questionText": " ‘മണലെഴുത്ത്’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സുഗതകുമാരി "
  },
  {
    "questionNum": 14239,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാമ്രാജ്യ ശില്പികൾ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജവംശം? ",
    "answerText": " നന്ദ രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 14240,
    "questionText": " നൗട്ടങ്കി ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഉത്തർപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14241,
    "questionText": " റോക്കറ്റിനെ കുറിച്ച് പ്രതിപാദിക്കുന്ന ടിപ്പു സുൽത്താന്റെ കൃതി? ",
    "answerText": " ഫാതുൽ മുജാഹിദ്ദിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14242,
    "questionText": " പുഷ്പിച്ചാല്‍ വിളവ് കുറയുന്ന സസ്യം? ",
    "answerText": " കരിമ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14243,
    "questionText": " ഭൂപ്രകൃതിയെ കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഫിസിയോഗ്രഫി physiography "
  },
  {
    "questionNum": 14244,
    "questionText": " ഇസ്ലാമിക രാഷ്ട്രങ്ങളിൽ റെഡ് ക്രോസ് അ റിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റെഡ് ക്രസന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14245,
    "questionText": " 2006- ൽ സമാധാനത്തിനുള്ള നോബേൽ സമ്മാനം നേടിയ ബംഗ്ലാദേശുകാരൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ‌ യൂനുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14246,
    "questionText": " മലേറിയ പരത്തുന്ന കൊതുക്? ",
    "answerText": " അനോഫിലിസ് പെൺകൊതുക്. "
  },
  {
    "questionNum": 14247,
    "questionText": " ഹർഷവർദ്ധനന്റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കനൗജ് "
  },
  {
    "questionNum": 14248,
    "questionText": " ' പാവങ്ങളുടെ ബാങ്കർ ' എന്നറിയപ്പെടുന്ന ബംഗ്ലാദേശുകാരൻ ആര് ? ",
    "answerText": " മുഹമ്മദ് ‌ യൂനുസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14249,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ഏറ്റവും ചെറിയ അയൽ രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഭുട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14250,
    "questionText": " പ്രയാഗ പ്രശസ്തി എന്നറിയപ്പെട്ട ശിലാശാസനം? ",
    "answerText": " അലഹബാദ് ശാസനം "
  },
  {
    "questionNum": 14251,
    "questionText": " ഓണാഘോഷത്തെ കുറിച്ച് പ്രദിപാദിക്കുന്ന സംഘകാല കൃതി ഏതാണ്? ",
    "answerText": " മധുരൈകാഞ്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 14252,
    "questionText": " മൊത്തം ആഭ്യന്തര സന്തുഷ്ടി അളക്കുന്ന ഏക രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഭുട്ടാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14253,
    "questionText": " ആഫ്രിക്കയുടെ ഹൃദയം എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " ബുറുണ്ടി "
  },
  {
    "questionNum": 14254,
    "questionText": " 1893 ലെ ചിക്കോഗോ മത സമ്മേളനത്തിൽ പങ്കെടുത്ത ഇന്ത്യൻ സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14255,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ പ്രതിമ നഗരം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14256,
    "questionText": " രണ്ടാം വട്ടമേശ സമ്മേളനത്തിൽ ഗാന്ധിജിയുടെ ഉപദേശകനായിരുന്നത്? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14257,
    "questionText": " ഇംഗ്ളീഷ് ഈസ്റ്റിന്ത്യാ കമ്പനിയുടെ മറ്റൊരു പേര്? ",
    "answerText": " ജോണ്‍ കമ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 14258,
    "questionText": " മദ്യ ദുരന്തങ്ങൾക്ക് കാരണമായ ആൽക്കഹോൾ? ",
    "answerText": " Methyl lcohol (methnol )"
  },
  {
    "questionNum": 14259,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ താപം ആഗിരണം ചെയ്യുന്ന നിറം? ",
    "answerText": " കറുപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14260,
    "questionText": " കാസിറ്ററൈറ്റ് എന്തിന്‍റെ ആയിരാണ്? ",
    "answerText": " ടിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14261,
    "questionText": " ബാബറെ ഡൽഹി ആക്രമിക്കാനായി ക്ഷണിച്ചതാര്? ",
    "answerText": " ദൗലത്ഖാൻ ലോധി "
  },
  {
    "questionNum": 14262,
    "questionText": " ഹരോൾഡ് ഗഹ്മാൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " കൊളംബിയ സ്പേസ് ഷട്ടിൽ ദുരന്തം "
  },
  {
    "questionNum": 14263,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ആരാധനാലയമായി കണക്കാക്കപ്പെടുന്നത് ഏത് സ്ഥലം ? ",
    "answerText": " ആങ്കോർ വാത് ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14264,
    "questionText": " മൗര്യ കാലഘട്ടത്തിൽ പിരിച്ചിരുന്ന ഭൂനികുതി? ",
    "answerText": " ഭാഗ "
  },
  {
    "questionNum": 14265,
    "questionText": " ആങ്കോർ വാത് ക്ഷേത്രം ഏത് രാജ്യത്ത് ആണ് ? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14266,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ നിയമനിർമ്മാണ സഭയിൽ അംഗമായ ആദ്യ കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14267,
    "questionText": " ക്ഷേത്രത്തിന്റെ ചിത്രം ആലേഖനം ചെയ്തിരിക്കുന്നത് ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ പതാകയിൽ ആണ് ? ",
    "answerText": " കംബോഡിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14268,
    "questionText": " പസഫിക് സമുദ്രത്തിലുള്ള അമേരിക്കയുടെ ആണവ പരീക്ഷണ കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ബിക്കിനി അറ്റോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14269,
    "questionText": " ലോകജന സംഖ്യയിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തും വലുപ്പത്തിൽ മുന്നാം സ്ഥാനത്തും ഉള്ള രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 14270,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി സ്വർണ്ണഖനനം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " വയനാട് (1875) "
  },
  {
    "questionNum": 14271,
    "questionText": " പാരമ്പര്യ സ്വഭാവ വാഹകർ? ",
    "answerText": " ജീനുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14272,
    "questionText": " വാൽനക്ഷത്രത്തിലിറങ്ങുന്ന ആദ്യ ബഹിരാകാശ പേടകം? ",
    "answerText": " റോസെറ്റ "
  },
  {
    "questionNum": 14273,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ രാജ്യങ്ങളുമായി അതിർത്തി പങ്കിടുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചൈന , റഷ്യ (14 വീതം ) "
  },
  {
    "questionNum": 14274,
    "questionText": " ഏഷ്യ ഭുഖണ്ഡത്തിൽ നിന്നും ഐക്യരാഷ്ട്ര സംഘടനയിലെ ഏക സ്ഥിരാംഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 14275,
    "questionText": " മൂലധന നിക്ഷേപത്തിന്റെ അടിസ്ഥാനത്തിൽ ഒന്നാം സ്ഥാനത്തുള്ള കേരളത്തിലെ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ഏത് ? ",
    "answerText": " കേരള സംസ്ഥാന വിദ്യുച്ഛക്തി ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14276,
    "questionText": " രാധാകൃഷ്ണകമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സർവ്വകലാശാല വിദ്യാഭ്യാസം "
  },
  {
    "questionNum": 14277,
    "questionText": " ഏറ്റവും ലാഭത്തിലുള്ള സംസ്ഥാനത്തെ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ഏത് ? ",
    "answerText": " കേരള സംസ്ഥാന വിദ്യുച്ഛക്തി ബോർഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14278,
    "questionText": " റോമാക്കാർ ബുധ നെ വിളിക്കുന്ന പേരുകൾ? ",
    "answerText": " പ്രഭാതത്തിൽ അപ്പോളോ  എന്നും പ്രദോഷത്തിൽ ഹെർമിസ് എന്നും വിളിക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 14279,
    "questionText": " ദി പ്രെയ്സ് ഓഫ് ഫോളി  എന്ന പ്രശസ്ത കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഇറാസ്മസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14280,
    "questionText": " ‘ഓംചേരി’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " എൻ.നാരായണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14281,
    "questionText": " സ്വാതന്ത്ര്യാനന്തരം ആദ്യ സ്റ്റാമ്പിൽ ആലേഖനം ചെയ്തിരുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ പതാകയും ജയ്‌ഹിന്ദ് എന്ന മുദ്രാവാക്യവും "
  },
  {
    "questionNum": 14282,
    "questionText": " ഫലങ്ങള്‍ കൃത്രിമമായി പഴുപ്പിക്കുന്നതിനായി ഉപയോഗിക്കുന്ന രാസവസ്തു ? ",
    "answerText": " കാല്‍സ്യം കാര്‍ബൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14283,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ പേർക്ക് തൊഴിൽ നല്കുന്ന കേരളത്തിലെ പൊതുമേഖലാ സ്ഥാപനം ഏത് ? ",
    "answerText": " കെ . എസ് . ആർ . ടി . സി "
  },
  {
    "questionNum": 14284,
    "questionText": " കൽക്കരിയുടെ രൂപീകരണത്തിലെ ആദ്യ ഘട്ടം? ",
    "answerText": " പീറ്റ് കൽക്കരി "
  },
  {
    "questionNum": 14285,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ വെനീസ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14286,
    "questionText": " അക്ബർ ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1542 ൽ അമർകോട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14287,
    "questionText": " ബഹാകവാസ ഏത് സംസ്ഥാനത്തെ നൃത്തരൂപമാണ്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 14288,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വിദ്യുത് ശക്തി ബോർഡ് സ്ഥാപിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1957 മാർച്ച് ‌ 31 "
  },
  {
    "questionNum": 14289,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വിദ്യുച്ഛക്തി ബോർഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14290,
    "questionText": " ഡ്രഗ്സ് ഫാര്മസ്യൂട്ടിക്കൽസ് ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കലവൂർ; ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14291,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ മധ്യകാലഘട്ടത്തിൽ ബ്രാഹ്മണർക്ക് വിധിച്ചിരുന്ന സത്യപരിക്ഷ? ",
    "answerText": " തൂക്കുപരീക്ഷ "
  },
  {
    "questionNum": 14292,
    "questionText": " നായർ സർവീസ് സൊസൈറ്റി എന്ന പേര് നിർദ്ദേശിച്ചത് ? ",
    "answerText": " കെ.പരമുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14293,
    "questionText": " ഇന്ത്യ- ആസിയാൻ (ASEAN) വ്യാപാര കരാർ ഒപ്പുവച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " 2009 ആഗസ്റ്റ് ( നിലവിൽ വന്നത് : 2010 ജനുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 14294,
    "questionText": " സുഖ്ന കൃത്രിമ തടാകം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ചണ്ഡിഗഢ് "
  },
  {
    "questionNum": 14295,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ രാഷ്ട്രീയത്തിൽ പ്രവേശിക്കുന്നതിനു മുമ്പ് രു വർഷം രാജ്യം ചുറ്റി സഞ്ചരിക്കാൻ ഗാന്ധിജിയെ ഉപദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 14296,
    "questionText": " തൈക്കാട് അയ്യ (1814 - 1909) ജനിച്ചവർഷം? ",
    "answerText": " 1814 (കന്യാകുമാരിക്കടുത്തുള്ള നകലപുരം) "
  },
  {
    "questionNum": 14297,
    "questionText": " പദവിയിലിരിക്കെ അന്തരിച്ച ആദ്യ മലയാളി ഗവർണ്ണർ? ",
    "answerText": " ഫാത്തിമാ ബീവി "
  },
  {
    "questionNum": 14298,
    "questionText": " അരിവാൾ രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " സിക്കിൾസെൽ അനീമിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14299,
    "questionText": " ഭഗീരഥി; അളകനന്ദ എന്നീ നദികൾ കൂടിച്ചേർന്ന് ഗംഗാനദിയായി മാറുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ദേവപ്രയാഗ് (ഉത്തരാഖണ്ഡ്) "
  },
  {
    "questionNum": 14300,
    "questionText": " ഒരു നോട്ടിക്കൽ മൈൽ എത്ര മീറ്ററാണ്? ",
    "answerText": 1852
  },
  {
    "questionNum": 14301,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ മൂലകമായ ടെക്നീഷ്യം ",
    "answerText": " എമിലിയേ സെഗ്ര & കാർലോ പെരിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 14302,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതി ഏത് ? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 14303,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന വിദ്യുച്ഛക്തി ബോർഡിന്റെ കീഴിലുള്ള കാറ്റിൽ നിന്ന് വൈദ്യുതി ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന കേന്ദ്രം ഏത് ? ",
    "answerText": " കഞ്ചിക്കോട്ട് , പാലക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 14304,
    "questionText": " സ്വന്തമായി റേഡിയോ നിലയമുള്ള ആദ്യ സർവകലാശാല? ",
    "answerText": " വല്ലഭായി പട്ടേൽ സർവകലാശാല - ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 14305,
    "questionText": " ആദ്യ വനിതാ പ്രസിഡൻറ്? ",
    "answerText": " പ്രതിഭാ പാട്ടീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14306,
    "questionText": " അനിൽ കുമാർ സിൻഹ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " 2 G സ്പെക്ട്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14307,
    "questionText": " മലയാളത്തിലെ ആദ്യ നോവല്‍? ",
    "answerText": " കുന്ദലത (അപ്പു നെടുങ്ങാടി) "
  },
  {
    "questionNum": 14308,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ഫിനാൻഷ്യൽ എന്റർ പ്രൈ സസിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തൃശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14309,
    "questionText": " മാർബിളിന്‍റെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇറ്റലി "
  },
  {
    "questionNum": 14310,
    "questionText": " ആധുനിക ഭൗതിക ശാസ്ത്രത്തിന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ആൽബർട്ട് ഐൻസ്റ്റീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14311,
    "questionText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് ബിവറേജസ് കോപ്പറേഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 14312,
    "questionText": " ആനി ബസന്റ് ഇന്ത്യൻ തിയോസഫിക്കൽ സൊസൈറ്റിയുടെ അദ്ധ്യക്ഷയായത്? ",
    "answerText": 1907
  },
  {
    "questionNum": 14313,
    "questionText": " സാമൂതിരിയുടെ കഴുത്തിലേക്ക് നീട്ടിയ പീരങ്കി എന്നറിയപ്പെടുന്ന കോട്ട? ",
    "answerText": " ചാലിയം കോട്ട "
  },
  {
    "questionNum": 14314,
    "questionText": " ഡച്ച് ശക്തിയുടെ കുതിപ്പിന് തടയിട്ട യുദ്ധം? ",
    "answerText": " കുളച്ചൽ യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 14315,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ കേരളത്തിൽ നടന്ന ആദ്യത്തെ സംഘടിത കലാപം? ",
    "answerText": " ആറ്റിങ്ങൽ കലാപം "
  },
  {
    "questionNum": 14316,
    "questionText": " സംഹാര രേവനായി അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശിവൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14317,
    "questionText": " മാറ്റുവിൻ ചട്ടങ്ങളെ എന്ന് കവിതയിലൂടെ ഉത്ബോധിപ്പിച്ച കവി? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14318,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14319,
    "questionText": " യക്ഷഗാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവായി കരുതപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പാർത്ഥി സുബ്ബൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14320,
    "questionText": " കേരള മിനെറൽസ് ആൻഡ് മെറ്റൽസ് ‌ ലിമിറ്റഡിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 14321,
    "questionText": " വിശുദ്ധ അൽഫോൻസാമ്മയുടെ ഭൗതികാവശിഷ്ടം സൂക്ഷിച്ചിരിക്കുന്ന പള്ളി? ",
    "answerText": " ഭരണങ്ങാനം പള്ളി "
  },
  {
    "questionNum": 14322,
    "questionText": " ഉത്തരാഖണ്ഡിലെ സിഖ് തീർത്ഥാടനകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " ഹോമകുണ്ഡ് സാഹിബ് "
  },
  {
    "questionNum": 14323,
    "questionText": " പേശികളിൽ കാണപ്പെടുന്ന വർണ്ണകം? ",
    "answerText": " മയോഗ്ലോബിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14324,
    "questionText": " ജനസംഖ്യ കുറഞ്ഞ കോർപ്പറേഷൻ? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14325,
    "questionText": " ബംഗാൾ കടുവ എന്നറിയപ്പെട്ട സ്വാതന്ത്ര്യ സമര സേനാനി? ",
    "answerText": " ബിപിൻ ചന്ദ്രപാൽ. "
  },
  {
    "questionNum": 14326,
    "questionText": " സപ്പ്ലെക്കോ എന്നറിയപ്പെടുന്ന സ്ഥാപനം ഏത് ? ",
    "answerText": " കേരള സ്റ്റേറ്റ് സിവിൽ സപ്പ്ലെസ് കോർപ്പറേഷൻ ലിമിറ്റഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14327,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സ്വകാര്യ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " പി പാവാവ്- ഗുജറാത്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 14328,
    "questionText": " സപ്ലെക്കോയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊച്ചി "
  },
  {
    "questionNum": 14329,
    "questionText": " വസ്തുവിന്റെ ഭാരവും വേഗതയും കൂടുന്നതിനു സരിച്ച് ഗതികോർജ്ജം (Kinetic Energy)? ",
    "answerText": " കൂടുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 14330,
    "questionText": " പൊയ്കയിൽ യോഹന്നാൻ (1879-1939) ജനിച്ചത്? ",
    "answerText": " 1879 ഫെബ്രുവരി 17 "
  },
  {
    "questionNum": 14331,
    "questionText": " മികച്ച കര്‍ഷകന് മലയാള മനോരമ ഏര്‍പ്പെടുത്തിയ പുരസ്കാരം? ",
    "answerText": " കര്‍ഷകശ്രീ "
  },
  {
    "questionNum": 14332,
    "questionText": " ശ്രീമൂലം പ്രജാസഭയുടെ ആദ്യ സമ്മേളനം നടന്നത്? ",
    "answerText": " 1904 ഒക്ടോബർ 24 "
  },
  {
    "questionNum": 14333,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവുംകൂടുതൽ വനമുള്ള പത്താമത്തെ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14334,
    "questionText": " സപ്ലെക്കോ സ്ഥാപിതമായത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1974
  },
  {
    "questionNum": 14335,
    "questionText": " കെ . എസ് . ആർ . ടി . സി നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1965
  },
  {
    "questionNum": 14336,
    "questionText": " നെഹ്രുട്രോഫി വള്ളംകളി നടക്കുന്ന കായൽ? ",
    "answerText": " പുന്നമടക്കായൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14337,
    "questionText": " പഴശ്ശി കലാപം നേരിടുന്നതിനായി നിയോഗിക്കപ്പെട്ട ബ്രിട്ടീഷ് സൈനിക മേധാവി? ",
    "answerText": " കേണൽ വെല്ലസ്ലീ "
  },
  {
    "questionNum": 14338,
    "questionText": " കെ . എസ് . ആർ . ടി . സിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14339,
    "questionText": " കേരള വാട്ടർ അതോറിട്ടി നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 14340,
    "questionText": " കേരള വാട്ടർ അതോറിറ്റിയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14341,
    "questionText": " കേരള ടുറിസം ഡെവലപ് മെന്റ് കോർപ്പറേഷന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14342,
    "questionText": " യക്ഷഗാനം പ്രചരിപ്പിച്ച പ്രധാന വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ശിവരാമകാരന്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 14343,
    "questionText": " പോർച്ചുഗീസുകാർക്കെതിരെ യുദ്ധാഹ്വാനം നടത്തി ശൈഖ് സൈനുദ്ദീൻ എഴുതിയ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " തുഹ്‌‌ഫത്തുൽ മുജാഹിദ്ദീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14344,
    "questionText": " കേരള ടുറിസം ഡെവലപ് മെന്റ് കോർപ്പറേഷൻ നിലവിൽ വന്നത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1966
  },
  {
    "questionNum": 14345,
    "questionText": " താജ് മഹലിന്റെ നിറം മങ്ങുന്നതിന് കാരണമാകുന്ന വാതകം ഏത് ? ",
    "answerText": " സൾഫർ ഡി ഓക്സ്ഡ് (Sulfur dioxide) "
  },
  {
    "questionNum": 14346,
    "questionText": " ‘പൂജ്യം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സി.രാധാകൃഷ്ണൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14347,
    "questionText": " ഗേൽ ക്രേറ്ററിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന പർവ്വതം? ",
    "answerText": " മൗണ്ട് ഷാർപ് "
  },
  {
    "questionNum": 14348,
    "questionText": " പരാഗണത്തിന് തേനീച്ചയെ മാത്രം ആശ്രയിക്കുന്ന പുഷ്പം? ",
    "answerText": " സൂര്യകാന്തി "
  },
  {
    "questionNum": 14349,
    "questionText": " പഴശി മ്യൂസിയം എവിടെ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 14350,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ സ്വകാര്യ ടെലിവിഷൻ ചാനൽ ഏത് ? ",
    "answerText": " ഏഷ്യാനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14351,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ മുസ്ലീം പള്ളി സ്ഥാപിതമായത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊടുങ്ങല്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14352,
    "questionText": " ഐക്യരാഷ്ട്ര സഭയുടെ പതാകയുടെ നിറം എന്താണ് ? ",
    "answerText": " വെള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14353,
    "questionText": " സത്യജിത് റായിയുടെ ആദ്യ ചിത്രം ? ",
    "answerText": " പാഥേർ പാഞ്ചാലി "
  },
  {
    "questionNum": 14354,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ തടാകങ്ങളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 34
  },
  {
    "questionNum": 14355,
    "questionText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ മിഷൻ (1897) - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14356,
    "questionText": " ലയൺ സഫാരി പാർക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " മരക്കുന്നം ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 14357,
    "questionText": " ഭോപ്പാല്‍ ദുരന്തത്തിന് കാരണമായ വാതകം? ",
    "answerText": " മീഥേന്‍ ഐസോ സയനേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14358,
    "questionText": " ഏഷ്യാമൈനറിന്‍ന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " തുർക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 14359,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും വടക്കേ അറ്റത്തെ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " തലപ്പാടി "
  },
  {
    "questionNum": 14360,
    "questionText": " ജീൻ എന്ന വാക്കിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " വില്യം ജൊഹാൻസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14361,
    "questionText": " ദാരിദ്ര്യ നിർമ്മാർജ്ജന വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1996
  },
  {
    "questionNum": 14362,
    "questionText": " പൂക്കൾ ;ഇലകൾ; ഫലങ്ങൾ എന്നിവയുടെ മഞ്ഞ നിറത്തിന് കാരണമായ വർണ്ണകണം? ",
    "answerText": " സാന്തോഫിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14363,
    "questionText": " കബഡി ടീമിൽ എത്ര കളിക്കാർ ഉണ്ട്? ",
    "answerText": 9
  },
  {
    "questionNum": 14364,
    "questionText": " എയ്റോ ഫ്ളോട്ട് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " റഷ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14365,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ഊർജ ഉത്പാദനം ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ജലവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 14366,
    "questionText": " വേണാട് ഉടമ്പടിയിൽ ഒപ്പുവച്ച മാർത്താണ്ഡവർമ്മയുടെ പ്രശസ്തനായ മന്ത്രി? ",
    "answerText": " രാമയ്യൻ ദളവ "
  },
  {
    "questionNum": 14367,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ അഭാവമാണ് വന്ധ്യതയ്ക്ക് കാരണം? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ E "
  },
  {
    "questionNum": 14368,
    "questionText": " അടിമ വംശ സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " കുത്തബ്ദീൻ ഐബക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14369,
    "questionText": " ഭീമന്‍ കഥാപാത്രമാവുന്ന എം.ടി വാസുദേവന്‍ നായരുടെ നോവല്‍? ",
    "answerText": " രണ്ടാംമൂഴം "
  },
  {
    "questionNum": 14370,
    "questionText": " ഇന്നു കാണുന്ന ആവർത്തന പട്ടിക എന്തിന്‍റെ അടിസ്ഥാനത്തിലുള്ളതാണ്? ",
    "answerText": " ആറ്റോമിക നമ്പറിന്‍റെ. "
  },
  {
    "questionNum": 14371,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ദാരിദ്ര രേഖ നിർണയിക്കുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ആസുത്രണ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14372,
    "questionText": " സൂര്യനിൽ പദാർത്ഥങ്ങൾ ഏതവസ്ഥയിലാണ് കാണപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പ്ലാസ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 14373,
    "questionText": " കേരളാ ഹൈക്കോടതിയിലെ ആദ്യ വനിതാ ചീഫ് ജസ്റ്റീസ്? ",
    "answerText": " ജസ്റ്റീസ് സുചാതാ മനോഹർ "
  },
  {
    "questionNum": 14374,
    "questionText": " തുള്ളൽ പ്രസ്ഥാനത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " കുഞ്ചൻ നമ്പ്യാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14375,
    "questionText": " ഭാരതരത്നം നേടിയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വനിത ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഇന്ദിരാ ഗാന്ധി "
  },
  {
    "questionNum": 14376,
    "questionText": " ബ്രിക്സ് (BRICS ) രൂപികരിച്ച ന്യൂ ഡവലപ്പ്മെന്‍റ് ബാങ്കിന്‍റെ ആസ്ഥാനം (ബ്രിക്സ് ബാങ്ക്)? ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായ് - ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 14377,
    "questionText": " കാന്‍ ചലച്ചിത്രമേളയില്‍ പങ്കെടുത്ത ' അരിമ്പാറ' യുടെ സംവിധായകന്‍? ",
    "answerText": " മുരളീ മേനോന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14378,
    "questionText": " ക്വിറ്റ് ഇന്ത്യാ പ്രക്ഷോഭവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഗാന്ധിജി നൽകിയ മുദ്രാവാക്യം? ",
    "answerText": " പ്രവർത്തിക്കുക അല്ലെങ്കിൽ മരിക്കുക (Do or Die) "
  },
  {
    "questionNum": 14379,
    "questionText": " ഡി . എം . കെ . യുടെ സ്ഥപകൻ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സി . എൻ . അണ്ണാദുരൈ "
  },
  {
    "questionNum": 14380,
    "questionText": " ‘ഋതുക്കളുടെ കവി’ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ചെറുശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 14381,
    "questionText": " ആരുടെ തുലികാനാമമായിരുന്നു ബോസ്? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ഡിക്കൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14382,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂർ ലെജിസ്ലേറ്റീവ് കൗൺസിൽ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1888 മാർച്ച് 30 "
  },
  {
    "questionNum": 14383,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതി ആയിരിക്കുമ്പോൾ അന്തരിച്ച ആദ്യ വ്യക്തി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഡോ . സക്കീർ ഹുസൈൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14384,
    "questionText": " പഥേർ പാഞ്ചാലിയുടെ രണ്ട് ഭാഗങ്ങളാണ്? ",
    "answerText": " അപരാജിതോ, അപൂർസൻസാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14385,
    "questionText": " പാട്ടബാക്കി എന്ന നാടകത്തിന്‍റെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കെ.ദാമോദരൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14386,
    "questionText": " തിരു-കൊച്ചിയിൽ രാജപ്രമുഖസ്ഥാനം വഹിച്ചിരുന്ന രാജാവ്? ",
    "answerText": " ചിത്തിര തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14387,
    "questionText": " വാഗ്ഭടാന്ദന്‍ ആരംഭിച്ച മാസിക? ",
    "answerText": " ശിവയോഗവിലാസം. "
  },
  {
    "questionNum": 14388,
    "questionText": " മായാ ഐലന്‍റ് എയർഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " ബെലിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14389,
    "questionText": " ധവളവിപ്ലവവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ഇന്ത്യയെ സഹായിക്കുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വിറ്റ്സർലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14390,
    "questionText": " ഓസ്ട്രേലിയയിൽ മാത്രം കാണപ്പെടുന്ന പക്ഷി? ",
    "answerText": " എമു "
  },
  {
    "questionNum": 14391,
    "questionText": " ലോകഹിതവാദി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഗോപാൽ ഹരി ദേശ്മുഖ് "
  },
  {
    "questionNum": 14392,
    "questionText": " ഉച്ഛ്വാസവായുവിലെ കാർബൺഡൈ ഓക്സൈഡിന്‍റെ അളവ്? ",
    "answerText": " O.03 %"
  },
  {
    "questionNum": 14393,
    "questionText": " ' പ്രകൃതിയിലേക്ക് മടങ്ങുക ' എന്നത് ആരുടെ ആഹ്വാനം ആണ് ? ",
    "answerText": " റൂസ്സോ "
  },
  {
    "questionNum": 14394,
    "questionText": " നോൺസ്റ്റിക് പാത്രങ്ങളുടെ കോട്ടിങ്ങിനുപയോഗിക്കുന്ന പ്ലാസ്റ്റിക്? ",
    "answerText": " ടെഫ് ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14395,
    "questionText": " മുഖ്യമന്ത്രിയായ രണ്ടാമത്തെ വനിത? ",
    "answerText": " നന്ദിനി സത്പദി (1972; ഒറീസ്സ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14396,
    "questionText": " കയര്‍ഫാക്ടറി ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " ആലപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14397,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ജലസേചനപദ്ധതി? ",
    "answerText": " കല്ലട "
  },
  {
    "questionNum": 14398,
    "questionText": " സാകേതത്തിന്‍റെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " അയോദ്ധ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14399,
    "questionText": " ഒരു വോളിബോൾ ടീമിലെ അംഗങ്ങളുടെ എണ്ണം എത്ര ? ",
    "answerText": " ആറ് "
  },
  {
    "questionNum": 14400,
    "questionText": " തമിഴ് ഇതിഹാസമായ ' ചിലപ്പതികാര ' ത്തിൽ എത്ര കാണ്ഡങ്ങൾ ( അധ്യായം ) ഉണ്ട് ? ",
    "answerText": 3
  },
  {
    "questionNum": 14401,
    "questionText": " പ്ലാറ്റോ ഗർത്തം , അരിസ്റ്റൊട്ടിൽ ഗർത്തം എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14402,
    "questionText": " ഏത് ജീവിക്കാണ് ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ ആയുസ്സ് ഉള്ളത് ? ",
    "answerText": " ഈച്ച "
  },
  {
    "questionNum": 14403,
    "questionText": " ഗാന്ധിജിയുടെ ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സത്യാഗ്രനത്തിന് വേദിയായ സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ചമ്പാരൻ (1917) "
  },
  {
    "questionNum": 14404,
    "questionText": " സത്യജിത്ത് റേയുടെ പഥേർ പാഞ്ചാലിയുടെ മുഖ്യ വിഷയം ഏതു ? ",
    "answerText": " ദാരിദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14405,
    "questionText": " രണ്ടാം മൈസൂർ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " 1780-84"
  },
  {
    "questionNum": 14406,
    "questionText": " പത്മശ്രീ, പത്മഭൂഷൺ, പത്മവിഭൂഷൺ, ഭാരതരത്ന എന്നീ 4 പുരസ്കാരങ്ങളും നേടുന്ന ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സത്യജിത്ത് റായി "
  },
  {
    "questionNum": 14407,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ പ്രസിഡന്റിന് എത്ര പേരെ രാജ്യസഭയിലേക്ക് നാമനിർദ്ദേശം ചെയ്യാം ? ",
    "answerText": 12
  },
  {
    "questionNum": 14408,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യസിനിമ? ",
    "answerText": " പുണ്ഡാലിക് "
  },
  {
    "questionNum": 14409,
    "questionText": " സംസ്ഥാന തിരഞ്ഞെടുപ്പ് കമ്മീഷണറെ നീക്കം ചെയ്യുന്നതിനുള്ള നടപടിക്രമം? ",
    "answerText": " ഇംപീച്ച്മെന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14410,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വിമാന കമ്പനി? ",
    "answerText": " ടാറ്റാ എയർലൈൻസ് 1932 "
  },
  {
    "questionNum": 14411,
    "questionText": " തലക്കൽ ചന്തു സ്മാരകം എവിടെ? ",
    "answerText": " പനമരം (വയനാട്) "
  },
  {
    "questionNum": 14412,
    "questionText": " ഹൈഡ്രജന്‍; ഓക്സിജന്‍ എന്നീ വാതകങ്ങള്‍ക്ക് ആ പേര് നല്‍കിയത് ആര്? ",
    "answerText": " ലാവോസിയര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14413,
    "questionText": " ഭോപ്പാൽ ദുരന്തം നടന്ന വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1984
  },
  {
    "questionNum": 14414,
    "questionText": " മദ്രാസ് ഐ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ചെങ്കണ്ണ് "
  },
  {
    "questionNum": 14415,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഭൂകമ്പമാപിനി കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചൈനാക്കാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14416,
    "questionText": " സോഷ്യലിസത്തിലധിഷ്ഠിതമായ സാമുഹ്യവ്യവസ്ഥിതി അംഗീകരിച്ചത് കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിന്റെ ഏത് സമ്മേളനത്തിൽ ആണ് ? ",
    "answerText": " ആവഡി "
  },
  {
    "questionNum": 14417,
    "questionText": " നാഥുല ചുരം ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ്? ",
    "answerText": " സിക്കിം "
  },
  {
    "questionNum": 14418,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ചന്ദന മരങ്ങൾ ധാരാളം കണ്ടുവരുന്ന വനമേഖല കണ്ടുവരുന്ന വനമേഖല ഏത് ? ",
    "answerText": " മറയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14419,
    "questionText": " കാഞ്ചീപുരം ആരുടെ തലസ്ഥാനം ആണ് ? ",
    "answerText": " പല്ലവന്മാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14420,
    "questionText": " മനുഷ്യ ജീവിതത്തെ സ്വാധീനിക്കുന്നു എന്ന് പറയപ്പെടുന്ന നക്ഷത്രക്കൂട്ടങ്ങൾക്ക് ജ്യോതിഷികൾ നൽകിയ നാമം? ",
    "answerText": " രാശികൾ (Zodiac Signs) "
  },
  {
    "questionNum": 14421,
    "questionText": " പാറപ്പുറം എന്ന പേരില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.ഇ മത്തായി "
  },
  {
    "questionNum": 14422,
    "questionText": " ലേഡി ബുബുബ്ക എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഇസിൻ ബയേവ "
  },
  {
    "questionNum": 14423,
    "questionText": " വന്‍മരങ്ങള്‍ വീഴുമ്പോള്‍ എന്ന ചെറുകഥയുടെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " എന്‍.എസ് മാധവന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14424,
    "questionText": " പോർച്ചുഗലിൽ നിന്നും ബ്രസീൽ സ്വാതന്ത്ര്യം നേടിയവർഷം? ",
    "answerText": 1822
  },
  {
    "questionNum": 14425,
    "questionText": " Asian Pacific Postal union (APPU) ന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മനില - ഫിലിപ്പൈൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14426,
    "questionText": " ജലത്തെക്കുറിച്ചുള്ള ശാസ്ത്രീയ പഠനം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോളജി Hydrology "
  },
  {
    "questionNum": 14427,
    "questionText": " ' മാറ്റ് മോണ് ‍ സ് ' അഗ്നിപർവതം എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ശുക്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14428,
    "questionText": " കല്ലടയാർ ഏത് ജില്ലയിലൂടെ ഒഴുകുന്ന നദിയാണ് ? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 14429,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ പ്രിയദർശിനി പ്ളാനട്ടോറിയം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14430,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയുടെ പിതാവ് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " എസ് . ഏച്ച് . ഷാർപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14431,
    "questionText": " ബുദ്ധമതക്കാരുടെ ആരാധനാകേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " പഗോഡ "
  },
  {
    "questionNum": 14432,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ തിരഞ്ഞെടുക്കപ്പെട്ട ഇലക്ഷൻ കമ്മീഷണർ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുകുമാർ സെൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14433,
    "questionText": " ' ഖജുരാവോ ' ഏത് സംസ്ഥാനത്താണ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത് ? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14434,
    "questionText": " എന്‍.എസ്.എസിന്‍റെ ആദ്യ പേര്? ",
    "answerText": " നായർ ഭൃതൃ ജനസംഘം "
  },
  {
    "questionNum": 14435,
    "questionText": " കരളിൽ സൂക്ഷിക്കുന്ന കാർബോഹൈഡ്രേറ്റ്? ",
    "answerText": " ഗ്ലൈക്കോജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14436,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷുകാര്‍ക്കെതിരെ പോരാടിയ കേരളത്തിലെ ആദ്യ രാജാവ്? ",
    "answerText": " പഴശ്ശിരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 14437,
    "questionText": " വളരെ കുറഞ്ഞ അളവിലുള്ള വൈദ്യതി അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഗാൽവ നോമിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 14438,
    "questionText": " തെക്കേ അറ്റത്തെ ലോകസഭാ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14439,
    "questionText": " ഭൂമിയുടെ ദക്ഷിണധ്രുവത്തിൽ നിന്നും ദർശനീയമായ ഗ്യാലക്സി? ",
    "answerText": " ലാർജ് മെഗല്ലാനിക് ക്ലൗഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14440,
    "questionText": " ഓസോൺ എന്ന ഗ്രീക്ക് പദത്തിന്‍റെ അർത്ഥം? ",
    "answerText": " ഞാൻ മണക്കുന്നു "
  },
  {
    "questionNum": 14441,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ തരിശുഭൂമിയുള്ള കേരളത്തിലെ ജില്ല? ",
    "answerText": " ഇടുക്കി "
  },
  {
    "questionNum": 14442,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്റെ ദേശീയ പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " മുല്ലപ്പുവ് "
  },
  {
    "questionNum": 14443,
    "questionText": " വാർത്താവിനിമയ ക്രിത്രിമോപഗ്രഹങ്ങൾ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " അയണോസ്ഫിയർ "
  },
  {
    "questionNum": 14444,
    "questionText": " ആങ്സാന്‍ സൂചിയുടെ പാര്‍ട്ടി? ",
    "answerText": " നാഷണല്‍ ലീഗ് ഫോര്‍ ഡെമോക്രസി "
  },
  {
    "questionNum": 14445,
    "questionText": " സാക്ഷരതാ വർഷമായി ഐക്യരാഷ്ട്രസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": 1990
  },
  {
    "questionNum": 14446,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ പ്രധാനമന്ത്രി; തിരുകൊച്ചി മുഖ്യമന്ത്രി; കേരളമുഖ്യമന്ത്രി എന്നീ പദവികള്‍ വഹിച്ച ഒരേയൊരു വ്യക്തി? ",
    "answerText": " പട്ടംതാണുപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14447,
    "questionText": " ഏറ്റവും നീളം കൂടിയ റെയിൽ തുരങ്കം? ",
    "answerText": " കർബുഡെ മഹാരാഷ്ട്ര (നീളം; 6.5 കി.മി) "
  },
  {
    "questionNum": 14448,
    "questionText": " നമ്പൂതിരിയെ മനുഷ്യനാക്കുക എന്ന മുദ്രാ വാക്യമുയർത്തിയ സംഘടന? ",
    "answerText": " യോഗക്ഷേമസഭ "
  },
  {
    "questionNum": 14449,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധ കാലഘട്ടത്തിലെ അമേരിക്കൻ പ്രസിഡന്‍റ്? ",
    "answerText": " വുഡ്രോ വിത്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14450,
    "questionText": " ഒളിമ്പിക്സിൽ 100 മീ, 200 മീ. ലോകറെക്കാഡ് കരസ്ഥമാക്കിയ ആദ്യ താരം? ",
    "answerText": " ഉസൈൻ ബോൾട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14451,
    "questionText": " മൈറ്റോ കോൺട്രിയയിൽ ഊർജ്ജം സംഭരിച്ചിരിക്കുന്നതെങ്ങനെ? ",
    "answerText": " ATP തൻമാത്രകളായി "
  },
  {
    "questionNum": 14452,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സാക്ഷരതാ നിരക്ക്? ",
    "answerText": 0.7404
  },
  {
    "questionNum": 14453,
    "questionText": " അലക്സാണ്ടർ ചക്രവർത്തി പോറസിനെ പരാജയപ്പെടുത്തിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " ഹിഡാസ്പസ് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 14454,
    "questionText": " കേരളത്തിന്‍റെ ജീവരേഖ എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14455,
    "questionText": " മുല്ലപ്പെരിയാർ അണക്കെട്ടിന്‍റെ നിർമ്മാണം ആരംഭിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1886
  },
  {
    "questionNum": 14456,
    "questionText": " ഏതു രാജ്യത്തിന്‍റെ ദേശീയ പ്രതീകമാണ് മദർ സ്വിയ? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ. "
  },
  {
    "questionNum": 14457,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കെട്ടിടമായ ' ബുർജ് ഖലീഫ ' എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ദുബായ് "
  },
  {
    "questionNum": 14458,
    "questionText": " മയൂർഖഞ്ച് സ്വർണ്ണഖനി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒഡീഷ "
  },
  {
    "questionNum": 14459,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ കൃത്രിമ ഹൃദയമായ ജാർവിക് 7 രൂപകൽപ്പന ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് കെ. ജാർവിക് "
  },
  {
    "questionNum": 14460,
    "questionText": " ' രാംലീല മൈതാൻ ' എവിടെ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നു ? ",
    "answerText": " ദൽഹി "
  },
  {
    "questionNum": 14461,
    "questionText": " കേരള സംസ്ഥാന മനുഷ്യാവകാശ കമ്മിഷന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14462,
    "questionText": " സിനിക് എന്നത് ആരുടെ തൂലികാനാമമാണ്? ",
    "answerText": " വാസുദേവൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 14463,
    "questionText": " അനാദിർ കടലിടുക്ക് ഏത് സമുദ്രത്തിലാണ്? ",
    "answerText": " പസഫിക് സമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14464,
    "questionText": " ഫൈക്കൊളജി എന്നത് എന്തിനെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനമാണ് ? ",
    "answerText": " ആൽഗകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14465,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ സിലിക്കൺ വാലി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ബാംഗ്ലൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14466,
    "questionText": " പ്രച്ഛന്ന ബുദ്ധൻ? ",
    "answerText": " ശങ്കരാചാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 14467,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യത്തെ സാമ്പത്തിക സൂപ്പർ മാർക്കറ്റ് നിലവിൽ വന്ന നഗരം? ",
    "answerText": " ജയ്പൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14468,
    "questionText": " ‘ഡൽഹി ഗാഥകൾ’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " എം മുകുന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14469,
    "questionText": " നിശബ്ദനായ കാഴ്ച്ചക്കാരൻ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഗ്ലോക്കോമ "
  },
  {
    "questionNum": 14470,
    "questionText": " ലോക പൈതൃകമായി യുനസ്കോ അംഗീകരിച്ച ആദ്യ ഭാരതീയ നൃത്ത രൂപം? ",
    "answerText": " കൂടിയാട്ടം "
  },
  {
    "questionNum": 14471,
    "questionText": " പുജ്യം ഉപയോഗിക്കാത്ത സംഖ്യാ സമ്പ്രദായം ? ",
    "answerText": " റോമൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14472,
    "questionText": " വാഷിങ്ടൺ കടലിടുക്ക് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " അന്റാർട്ടിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 14473,
    "questionText": " ഗാബോണിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലിബ്രെവില്ലെ "
  },
  {
    "questionNum": 14474,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ ഇംഗ്ലീഷ് വിദ്യാഭ്യാസം ആരംഭിച്ചത്? ",
    "answerText": " സ്വാതി തിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14475,
    "questionText": " ശ്രവണത്തിന് സഹായിക്കുന്ന ചെവിയിലെ ഭാഗം? ",
    "answerText": " കോക്ലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14476,
    "questionText": " പ്രതിഭ എന്ന മാസികയുടെ പത്രാധിപർ? ",
    "answerText": " കുമാരനാശാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14477,
    "questionText": " സമാപന ചടങ്ങിൽ ഇന്ത്യൻ പതാകയേന്തിയത്? ",
    "answerText": " മേരി കോം "
  },
  {
    "questionNum": 14478,
    "questionText": " മഗധം(പാടലീപുത്രം) രാജവംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " രാജഗൃഹം "
  },
  {
    "questionNum": 14479,
    "questionText": " എം.എല്‍.എ സ്ഥാനം രാജിവച്ച ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " സി.എച്ച്.മുഹമ്മദ്കോയ "
  },
  {
    "questionNum": 14480,
    "questionText": " തുലിപ് പുഷ്പങ്ങളുടെ നാട് എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " നെതർലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14481,
    "questionText": " പരുത്തി - ശാസത്രിയ നാമം? ",
    "answerText": " ഗോസിപിയം ഹിർ തൂസം "
  },
  {
    "questionNum": 14482,
    "questionText": " മൂത്രത്തിന് മഞ്ഞ നിറം നല്കുന്ന വർണവസ്തു ? ",
    "answerText": " യൂറോക്രോം "
  },
  {
    "questionNum": 14483,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ മികച്ച സർവകലാശാലയ്ക്കായി കൊച്ചി സാങ്കേതിക സർവകലാശാല ഏർപ്പെടുത്തിയ ചാൻസലേഴ്‌സ്‌ പുരസ്കാരം ആദ്യമായി ലഭിച്ചത്‌ ഏതു സർവകലാശാലയ്ക്കാണ്‌? ",
    "answerText": " കേരള സർവകലാശാല "
  },
  {
    "questionNum": 14484,
    "questionText": " ലോകത്തിലാദ്യമായി വിവരാവകാശ നിയമം പാസാക്കിയ രാജ്യം? ",
    "answerText": " സ്വീഡൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14485,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിനെതിരായി ആദ്യകാല ദേശീയവാദികൾ ഉയർത്തിപ്പിടിച്ച ' ചോർച്ചാ സിദ്ധാന്ത ' ത്തിന്റെ ഉപജ്ഞാതാവ് ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 14486,
    "questionText": " 'ത്രിലോകസഞ്ചാരി' എന്നറിയപ്പെട്ട മലയാള സാഹിത്യകാരന്‍? ",
    "answerText": " ഇ.വി.കൃഷ്ണപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14487,
    "questionText": " ഷഹിദ് - ഇ - അസം എന്നറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ഭഗത് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 14488,
    "questionText": " 2016ലെ ഒളിമ്പിക്സ് നടന്നത് ? ",
    "answerText": " റിയോഡി ജനീറോ "
  },
  {
    "questionNum": 14489,
    "questionText": " ആറ്റത്തിലെ ചാർജില്ലാത്ത കണം ? ",
    "answerText": " ന്യൂട്രോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14490,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ശ്രേഷ്ഠനായ പിതാമഹാൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ദാദാഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 14491,
    "questionText": " ലണ്ടൻ ഒളിമ്പിക്സ് 2012 ഉദ്ഘാടനം ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ക്യൂൻ എലിസബത്ത് ll "
  },
  {
    "questionNum": 14492,
    "questionText": " വയലാറും ദേവരാജനും ഒരുമിച്ച ആദ്യ ചിത്രം? ",
    "answerText": " ചതുരംഗം "
  },
  {
    "questionNum": 14493,
    "questionText": " കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിന് മുൻപുണ്ടായ പ്രധാന രാഷ്ട്രീയ സംഘടനകളിൽ ഒന്നായ ബംഗാളിലെ ഇന്ത്യൻ അസോസിയേഷന്റെ സാരഥി ആരാണ് ? ",
    "answerText": " സുരേന്ദ്രനാഥ ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 14494,
    "questionText": " 1916 ല്‍ ലക്നൗവില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " എ.സി മജുംദാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14495,
    "questionText": " രക്തത്തെപ്പറ്റിയുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഹെമറ്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14496,
    "questionText": " ഇന്ധ്യയിലെ ആദ്യ കാർട്ടൂൺ മ്യുസിയം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കായംകുളം "
  },
  {
    "questionNum": 14497,
    "questionText": " കേരള ഗവര്‍ണ്ണറായ ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " വി.വിശ്വനാഥന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14498,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ‌ രൂപവൽക്രിതമായ വർഷം ? ",
    "answerText": " 1885 ഡിസംബർ - ബോംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 14499,
    "questionText": " കടല്‍ത്തീരമില്ലാത്ത ഏക കോര്‍പ്പറേഷന്‍? ",
    "answerText": " തൃശ്ശൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14500,
    "questionText": " ഭയത്തിന്‍റെ യും വെറുപ്പിന്‍റെ യും മേൽ വിജയം നേടിയ മനുഷ്യൻ എന്ന് നെഹ്‌റുവിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വിൻസ്റ്റൺ ചർച്ചിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14501,
    "questionText": " ഇൻഫ്ളുവൻസ പകരുന്നത്? ",
    "answerText": " വായുവിലൂടെ "
  },
  {
    "questionNum": 14502,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസിന്റെ ആദ്യ സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " W.C. ബാനർജി "
  },
  {
    "questionNum": 14503,
    "questionText": " കൽക്കത്തയിൽ നടന്ന കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിന്റെ രണ്ടാം സമ്മേളനത്തിൽ അധ്യക്ഷത വഹിച്ച വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " ദാദാ ഭായ് നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 14504,
    "questionText": " ബംഗാളിൽ ഐക്യം നില നിർത്താൻ ഒക്ടോബർ 16 രാഖിബന്ധൻ ദിനമായി ആചരിക്കാൻ ജനങ്ങളോട് നിർദ്ദേശിച്ചത്? ",
    "answerText": " രബിന്ദ്രനാഥ ടാഗോർ "
  },
  {
    "questionNum": 14505,
    "questionText": " ആൻഡമാന്‍റെ ആദ്യ തലസ്ഥാനമായിരുന്ന ദ്വീപ്? ",
    "answerText": " റോസ് ദ്വീപ് "
  },
  {
    "questionNum": 14506,
    "questionText": " പപ്പ് നീട്ടി എന്നറിയപ്പെട്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " അയിരൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14507,
    "questionText": " ' കോണ് ‍ ഗ്രസ് ‌ അതിന്റെ പതനത്തിലേക്ക് ഉലഞ്ഞാടിക്കൊണ്ടിരിക്കുകയാണ് ; ഇന്ത്യയിലായിരിക്കെ എന്റെ അഭിലാഷങ്ങളിൽ ഒന്ന് സമാധാന പൂ ർണമായ മരണം വരിക്കുന്നതിന് കോണ് ‍ ഗ്രസ്സിനെ സഹായിക്കലാണ് ' എന്ന് പ്രഖ്യാപിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കഴ്സാൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 14508,
    "questionText": " ജാനകി രാമൻ കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " സെക്യൂരിറ്റി അപവാദം "
  },
  {
    "questionNum": 14509,
    "questionText": " മഹാത്മാ ഗാന്ധിയുടെ രാഷ്ട്രീയ ഗുരു ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 14510,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ കോണ് ‍ ഗ്രസ് ‌ രൂപവൽക്രിതമായ അവസരത്തിൽ ഇന്ത്യൻ വൈസ്രോയി ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഡഫ്റിൻ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 14511,
    "questionText": " ' ദുർബലചിത്തനായ മിതവാദി ' യെന്ന് തീവ്രദേശീയവാദികൾ വിശേഷിപ്പിച്ചത് ആരെ ? ",
    "answerText": " ഗോപാലകൃഷ്ണ ഗോഖലെ "
  },
  {
    "questionNum": 14512,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ ഏറ്റവും ഒടുവിൽ നിലവിൽ വന്ന സർവകലാശാല ഏത് ? ",
    "answerText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ഛൻ മലയാള സർവകലാശാല (2012 നവംബർ 1) "
  },
  {
    "questionNum": 14513,
    "questionText": " ഹൈഡ്രോളിക് പ്രസ്സിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തിലെ അടിസ്ഥാന നിയമം? ",
    "answerText": " പാസ്കൽ നിയമം "
  },
  {
    "questionNum": 14514,
    "questionText": " ജെ.സി. ഡാനിയേലിന്‍റെ ജീവിതം ആസ്പദമാക്കി നിർമ്മിച്ച മലയാള സിനിമ? ",
    "answerText": " സെല്ലുലോയിഡ് (സംവിധാനം : കമൽ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14515,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ രണ്ടാമത്തെ കായല്‍? ",
    "answerText": " അഷ്ടമുടിക്കായല്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14516,
    "questionText": " തിരുവന്തപുരത്ത് ചാള കമ്പോളം സ്ഥാപിച്ചത് ആരാണ്? ",
    "answerText": " രാജ കേശവദാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14517,
    "questionText": " എന്‍ഡോസള്‍ഫാന്‍ ദുരിതം പ്രമേയമാക്കി അംബികാസുധന്‍ മങ്ങാട് എഴുതിയ നോവല്‍? ",
    "answerText": " എന്‍മകജെ "
  },
  {
    "questionNum": 14518,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ വിപ്ളവങ്ങളുടെ മാതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മാഡം ബിക്കാജി കാമാ "
  },
  {
    "questionNum": 14519,
    "questionText": " ഉദയംപേരൂർ സുനഹദോസിന് അധ്യക്ഷത വഹിച്ചത്? ",
    "answerText": " അലക്സിസ് ഡി വെനസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14520,
    "questionText": " എല്ലിന്‍റെ യും പല്ലിന്‍റെ യും ആരോഗ്യത്തിന് ആവശ്യമായ ജീവകം? ",
    "answerText": " ജീവകം - ഡി "
  },
  {
    "questionNum": 14521,
    "questionText": " സുപ്രണ്ട് അയ്യാ എന്നും ശിവരാജയോഗി എന്നും അറിയപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " തൈക്കാട് അയ്യാഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 14522,
    "questionText": " കോശം കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ഹുക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14523,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പൂർണ്ണ പത്ര സ്വാതന്ത്ര്യം അനുവദിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് മെറ്റ്കാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 14524,
    "questionText": " തുഞ്ചത്തെഴുത്തച്ഛൻ മലയാള സർവകലാശാലയുടെ ആദ്യ വൈസ് ചാൻസിലർ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " കെ . ജയകുമാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14525,
    "questionText": " ഗ്രേവ്സ് രോഗം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " ഗോയിറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 14526,
    "questionText": " വെള്ളനകളുടെ നാട് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " തയ് ലാൻഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14527,
    "questionText": " പുതുമലയാണ്മതൻ മഹേശ്വരൻ എന്ന് എഴുത്തച്ഛനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " വള്ളത്തോൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14528,
    "questionText": " മഹാന്മാഗാന്ധി സർവകലാശാല രൂപീകൃത്മായ വർഷം ഏത് ? ",
    "answerText": 1983
  },
  {
    "questionNum": 14529,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ പൊതുമേഖലാ വ്യവസായ സംരംഭം? ",
    "answerText": " എഫ്.എ.സി.ടി "
  },
  {
    "questionNum": 14530,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ കുണ്ടറ വിളംബരം പുറപ്പെടുവിച്ചത് എന്ന്? ",
    "answerText": " 1809 ജനുവരി 11 "
  },
  {
    "questionNum": 14531,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ വൈസ് ചാൻസിലർ ആരായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ജാൻസി ജെയിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14532,
    "questionText": " കേരളത്തില്‍‍‍‍‍ നടപ്പിലാക്കിയ കമ്പ്യുട്ടര്‍ സാക്ഷരത പദ്ധതി? ",
    "answerText": " അക്ഷയ "
  },
  {
    "questionNum": 14533,
    "questionText": " സിവിൽ സർവ്വീസ് എഴുതുന്നതിനുള്ള പ്രായം 18 ൽ നിന്നും 21 ലേയ്ക്ക് പുനസ്ഥാപിച്ച വൈസ്രോയി? ",
    "answerText": " റിപ്പൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 14534,
    "questionText": " പ്രൊഫ. കെ.വി.തോമസിന്‍റെ പുസ്തകം? ",
    "answerText": " “എന്‍റെ കുമ്പളങ്ങി” "
  },
  {
    "questionNum": 14535,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നൂറു ശതമാനം പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നേടിയ ആദ്യ ജില്ല? ",
    "answerText": " കണ്ണൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14536,
    "questionText": " ഇന്ത്യ റിപ്പബ്ലിക് ആയത്? ",
    "answerText": " 1950 ജനുവരി 26 "
  },
  {
    "questionNum": 14537,
    "questionText": " പ്രതിമകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14538,
    "questionText": " സംസ്ഥാന ഔദ്യോഗിക മൃഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " കടുവ "
  },
  {
    "questionNum": 14539,
    "questionText": " ദേശീയ പൈതൃക മൃഗം ഏത് ? ",
    "answerText": " ആന "
  },
  {
    "questionNum": 14540,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യത്തെ ബാലസൗഹൃദ ഗ്രാമപഞ്ചായത്ത്? ",
    "answerText": " നെടുമ്പാശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 14541,
    "questionText": " മലയാളികൾ വായനാ ദിനമായി ആചരിക്കുന്ന ദിനം ? ",
    "answerText": " ജൂണ് ‍ 19 "
  },
  {
    "questionNum": 14542,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ അതിർത്തി മേഖലകളിൽ റോഡുകളുടെ മേൽനോട്ടം വഹിക്കുന്ന സ്ഥാപനം? ",
    "answerText": " ബോർഡർ റോഡ്സ് ഓർഗനൈസേഷൻ (ബി.ആർ.ഒ.) "
  },
  {
    "questionNum": 14543,
    "questionText": " കൊച്ചിരാജവംശത്തിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " തൃപ്പൂണിത്തുറ "
  },
  {
    "questionNum": 14544,
    "questionText": " പുലയരാജ എന്ന് അയ്യങ്കാളിയെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 14545,
    "questionText": " ആമാശയരസത്തിലെ ആസിഡ്? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രോക്ളോറിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14546,
    "questionText": " ആധുനിക തിരുവിതാംകൂറിന്റെ സ്ഥാപകൻ ആര് ? ",
    "answerText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 14547,
    "questionText": " 2008ൽ ലോകസുന്ദരി മത്സരത്തിൽ രണ്ടാമതെത്തിയ മലയാളി? ",
    "answerText": " പാർവതി ഓമനക്കുട്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14548,
    "questionText": " വൈറസുകളെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്രശാഖ? ",
    "answerText": " വൈറോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14549,
    "questionText": " പല്ലവരാജാക്കൻമാരുടെ വാസ്തുശില്ലകലയുടെ പ്രധാന കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " മഹാബലിപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14550,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ഏറ്റവും വലിയ ജീവി? ",
    "answerText": " നീലത്തിമിംഗലം "
  },
  {
    "questionNum": 14551,
    "questionText": " ധാന്യങ്ങളുടെ പൊടി ശ്വസിക്കുന്നതുമൂലമുണ്ടാകുന്ന രോഗം? ",
    "answerText": " Farmers Lung"
  },
  {
    "questionNum": 14552,
    "questionText": " ഇന്‍റർനാഷണൽ സെന്‍റർ ഫോർ ശ്രീനാരായണ ഗുരു സ്റ്റഡീസ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " നവി മുംബൈ (മഹാരാഷ്ട) "
  },
  {
    "questionNum": 14553,
    "questionText": " പ്രായപൂർത്തിയായ രൊളിന് ഒരു ദിവസം ആവശ്യമുള്ള ധാന്യകം? ",
    "answerText": " 500 ഗ്രാം "
  },
  {
    "questionNum": 14554,
    "questionText": " കൊഴുപ്പിനെ ദഹിപ്പിക്കുന്ന എൻസൈം? ",
    "answerText": " ലിപേസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14555,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാലം തിരുവിതാംകൂർ ഭരിച്ചത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ധർമരാജ "
  },
  {
    "questionNum": 14556,
    "questionText": " ദൽഹി ഏത് നദിയുടെ തീരത്താണ് ? ",
    "answerText": " യമുന "
  },
  {
    "questionNum": 14557,
    "questionText": " ജനനവും മരണവും എത്ര ദിവസങ്ങൾക്ക് ഉള്ളിലാണ് തദ്ദേശസ്വയംഭരണസ്ഥാപനങ്ങളിൽ രജിസ്റ്റർ ചെയ്യേണ്ടത് ? ",
    "answerText": " 21 ദിവസം "
  },
  {
    "questionNum": 14558,
    "questionText": " ബര്‍മ്മൂഡ ട്രയാങ്കിള്‍ എന്നപദം ആദ്യമായി ഉപയോഗിച്ചത് ആര്? ",
    "answerText": " വിന്‍സന്റ് ഹയിസ് ഗടിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14559,
    "questionText": " തത്വജ്ഞാനിയായ അദ്ധ്യാപകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അരിസ്റ്റോട്ടിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14560,
    "questionText": " റേഡിയം കണ്ടെത്തിയ ശാസ്ത്രജ്ഞ ആരാണ് ? ",
    "answerText": " മേരി ക്യുറി "
  },
  {
    "questionNum": 14561,
    "questionText": " സംസ്ഥാന മുഖ്യമന്ത്രി ആവാൻ വേണ്ട കുറഞ്ഞ പ്രായം ? ",
    "answerText": " 25 വയസ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 14562,
    "questionText": " ഇസ്രായേലിൽ 1951- ൽ രൂപം കൊണ്ട ചാര സംഘടനയാണ് ? ",
    "answerText": " മൊസാദ് (Mossad) "
  },
  {
    "questionNum": 14563,
    "questionText": " ദാസന്റെ സ്വപ്ന വാസവദത്ത  യിലെ നായകൻ? ",
    "answerText": " ഉദയന (വത്സം ഭരിച്ചിരുന്ന രാജാവ്) "
  },
  {
    "questionNum": 14564,
    "questionText": " ഉറൂബിന്‍റെ മിണ്ടാപ്പെണ്ണിലെ കേന്ദ്ര കഥാപാത്രം ആര്? ",
    "answerText": " കുഞ്ഞുലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 14565,
    "questionText": " ആമാശയത്തിലെ അസിഡിറ്റി ലഘുകരിക്കാനുപയോഗിക്കുന്ന ഔഷധങ്ങൾ? ",
    "answerText": " അന്റാസിഡുകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14566,
    "questionText": " ആദ്യത്തെ എഴുത്തച്ഛന്‍ പുരസ്കാരജേതാവ്? ",
    "answerText": " ശൂരനാട് കുഞ്ഞന്‍പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14567,
    "questionText": " മൊസാദിന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെയാണ് ? ",
    "answerText": " ടെൽ അവീവ് നഗരം "
  },
  {
    "questionNum": 14568,
    "questionText": " 12 വർഷത്തിലൊരിക്കൽ ശ്രാവണബൽഗോളയിൽ നടക്കുന്ന ജൈനമത ഉത്സവം? ",
    "answerText": " മഹാമസ്തകാഭിഷേകം "
  },
  {
    "questionNum": 14569,
    "questionText": " മാനവ സേവയാണ് ഈശ്വര സേവ എന്നഭിപ്രായപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " ശ്രീരാമകൃഷ്ണ പരമഹംസർ "
  },
  {
    "questionNum": 14570,
    "questionText": " ഫോണോഗ്രാഫ് കണ്ടുപിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " എഡിസൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14571,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ വിഭജനത്തിന് കാരണമായ സമ്മേളനം? ",
    "answerText": " 1954 ലെ ജനീവാ സമ്മേളനം "
  },
  {
    "questionNum": 14572,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിലെ രഹസ്യ പോലീസിന്റെ പേര് ? ",
    "answerText": " എം . ഐ - 5 (Ministry of Information 5 ) "
  },
  {
    "questionNum": 14573,
    "questionText": " ‘കേരളാ എലിയറ്റ്’ എന്ന അപരനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " എം.എൻ കക്കാട് "
  },
  {
    "questionNum": 14574,
    "questionText": " ബ്രിട്ടനിലെ ആഭ്യന്തര രഹസ്യപ്പോലീസ് ഏത് ? ",
    "answerText": " എം . ഐ - 6 (Ministry of Information 6 ) "
  },
  {
    "questionNum": 14575,
    "questionText": " മങ്കൊമ്പ്‌ നെല്ല് ഗവേഷണ കേന്ദ്രം 2015ൽ പുറത്തിറക്കിയ അത്യുൽപാദന-കീടപ്രതിരോധശേഷിയുള്ള നെൽവിത്ത്‌ ഏത്‌? ",
    "answerText": " ശ്രേയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14576,
    "questionText": " ഹിന്ദു മതത്തിന്റെ കാൽവിൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " സ്വാമി ദയാനന്ദ സരസ്വതി "
  },
  {
    "questionNum": 14577,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ രഹസ്യപ്പോലീസ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " Dieuxeme"
  },
  {
    "questionNum": 14578,
    "questionText": " ഫ്രാൻസിലെ മിലിട്ടറി പോലീസ് ഏത് പേരിലാണ് അറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " Gandarmerie Nationale"
  },
  {
    "questionNum": 14579,
    "questionText": " സംഘകാലത്ത് കേരളം ഭരിച്ചിരുന്ന പ്രബല രാജവംശങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ആയ് രാജവംശം; ഏഴിമല രാജവംശം;ചേര രാജവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 14580,
    "questionText": " പാക്കിസ്ഥാന്റെ ചാര സംഘടന ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഐ . എസ് . ഐ (Inter Services Intelligence ) "
  },
  {
    "questionNum": 14581,
    "questionText": " ക്യുബയിലെ രഹസ്യപ്പോലീസ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " Soretto"
  },
  {
    "questionNum": 14582,
    "questionText": " ഗൗഡ ദേശം എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്നത്? ",
    "answerText": " പശ്ചിമ ബംഗാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14583,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ എല്ലാവർക്കും വീട് ഓട് മേയാനുള്ള അനുമതി നൽകിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി പാർവ്വതീഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 14584,
    "questionText": " കൊച്ചി രാജ വംശത്തിന്‍റെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ത്രിപ്പൂണിത്തറ "
  },
  {
    "questionNum": 14585,
    "questionText": " കൈലാസപർവ്വതം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ചൈന "
  },
  {
    "questionNum": 14586,
    "questionText": " മുൻ സോവിയറ്റ് യൂണിയന്റെ രഹസ്യാന്വേഷണ ഏജൻസി ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " കെ . ജി . ബി (Komiktet Gosudarrstvennoy Bezopasnosti ) "
  },
  {
    "questionNum": 14587,
    "questionText": " ബ്ലാക്ക്ഹോൾ സിദ്ധാന്തത്തിന്‍റെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സ്റ്റീഫൻ ഹോക്കിൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14588,
    "questionText": " ഏറ്റവും സാന്ദ്രത കുറഞ്ഞ അലോഹം? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14589,
    "questionText": " ഫോട്ടോഗ്രാഫിയിൽ ഉപയോഗിക്കുന്ന സിൽവർ സംയുക്തം? ",
    "answerText": " സിൽവർ ബോമൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14590,
    "questionText": " കമ്മ്യുണിസ്റ്റ് റുമാനിയിലെ രഹസ്യ പോലീസ് ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " Securitate"
  },
  {
    "questionNum": 14591,
    "questionText": " സരസ്വതി സമ്മാനം നേടിയ ആദ്യ വ്യക്തി? ",
    "answerText": " ഹരിവംശറായ് ബച്ചന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14592,
    "questionText": " അന്ത്യവിധി (Last Judgement) എന്ന ചിത്രത്തിന്‍റെ സൃഷ്ടാവ്? ",
    "answerText": " മൈക്കൽ ആഞ്ചലോ "
  },
  {
    "questionNum": 14593,
    "questionText": " ഡെങ്കിപ്പനി(വൈറസ്)? ",
    "answerText": " ഡെങ്കി വൈറസ് (ഫ്ളാവി വൈറസ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 14594,
    "questionText": " ബഹിരാകാശത്തു പോയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരൻ? ",
    "answerText": " രാകേഷ് ശർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 14595,
    "questionText": " ആർ.എൻ.എയിൽ കാണപ്പെടുന്ന നൈട്രജൻ ബേസുകൾ? ",
    "answerText": " അഡിനിൻ, യുറാസിൽ, സൈറ്റോസിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14596,
    "questionText": " ജർമനിയിലെ ഹിറ്റ് ‌ ലറുടെ രഹസ്യ പോലീസ് ഏതായിരുന്നു ? ",
    "answerText": " ഗസ്റ്റപ്പൊ (Geheime Staastpolizei എന്നതിന്റെ ചുരുക്കപ്പേരായിരുന്നു Gestepo) "
  },
  {
    "questionNum": 14597,
    "questionText": " ലോകസഭ. രാജ്യസഭ എന്നിവ യുടെ സംയുക്തസമ്മേള നത്തിൽ ആധ്യക്ഷ്യം വഹിക്കു ന്നതാര് ? ",
    "answerText": " ലോകസഭാ സ്പീക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 14598,
    "questionText": " ജപ്പാനിലെ കൊത്തുപ്പണി? ",
    "answerText": " ഹാനിവ "
  },
  {
    "questionNum": 14599,
    "questionText": " എത്ര ബഹിരാകാശ പേടകങ്ങളുമായിട്ടാണ് (Payloads) ചന്ദ്രയാൻ യാത്ര തുടങ്ങിയത്? ",
    "answerText": " പതിനൊന്ന് "
  },
  {
    "questionNum": 14600,
    "questionText": " പരിസ്ഥിതി സംരക്ഷണത്തിനായ് ഗ്രീൻ ക്രോസ് സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " മിഖായേൽ ഗോർബച്ചേവ് - 1993 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14601,
    "questionText": " വായ്പകളുടെ നിയന്തകൻ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14602,
    "questionText": " ആർ.എൻ.എയിൽ കാണപ്പെടുന്ന ഷുഗർ? ",
    "answerText": " റൈബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14603,
    "questionText": " ഇറ്റലിയിലെ ബെനിറ്റോ മുസ്സോളിനിയുടെ രഹസ്യ പോലീസ് ആയിരുന്നു ? ",
    "answerText": " OVRA (Opera Vigilanza Repressione Antifascimo / Organisation for Vigilance Against Anti-Facist Activity)"
  },
  {
    "questionNum": 14604,
    "questionText": " KC യുടെ ഹെഡ് കോട്ടേഴ്സ് എവിടെയാണ്? ",
    "answerText": " തിരുവനന്തപുരം "
  },
  {
    "questionNum": 14605,
    "questionText": " 4 D സിൻഡ്രോം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " പെല്ലഗ്ര "
  },
  {
    "questionNum": 14606,
    "questionText": " ബോബീസ് , ചാർളി എന്നീ പേരുകളിൽ അറിയപ്പെടുന്നത് ഏത് പോലീസ് സേനയാണ് ? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് പോലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14607,
    "questionText": " അറ്റോമിക നമ്പര്‍ സൂചിപ്പിക്കുന്നത് ----- എണ്ണത്തെയാണ്? ",
    "answerText": " പ്രൊട്ടോണ്‍ & ഇലക്ടോണ്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14608,
    "questionText": " കുറിച്യർ കലാപത്തിന്റെ പ്രധാന നേതാവ്? ",
    "answerText": " രാമനമ്പി "
  },
  {
    "questionNum": 14609,
    "questionText": " എത്രാം ശതകത്തിലാണ് ഇംഗ്ലീഷുകാര്‍ കേരളത്തിലെത്തിയത്? ",
    "answerText": " പതിനേഴാം ശതകത്തില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14610,
    "questionText": " ലോകത്തിൽ ആദ്യമായി dictative- കൾക്ക് രൂപം നല്കിയത് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഹെന്റി ഫീൽഡിംഗ് ( ഇംഗ്ലണ്ട് ) "
  },
  {
    "questionNum": 14611,
    "questionText": " ഹെന്റി ഫീൽഡിംഗ്സ്ഥാപിച്ച dictative സംഘത്തിന്റെ പേര് എന്താണ് ? ",
    "answerText": " Bostreat Runners"
  },
  {
    "questionNum": 14612,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ‌ Bostreat Runners സ്ഥാപിതമായത് ? ",
    "answerText": 1749
  },
  {
    "questionNum": 14613,
    "questionText": " ‘ബോൾട്ടിക് ഡയറി’ എന്ന യാത്രാവിവരണം എഴുതിയത്? ",
    "answerText": " സന്തോഷ് ജോർജ്ജ് കുളങ്ങര "
  },
  {
    "questionNum": 14614,
    "questionText": " വെള്ളെഴുത്ത് എന്ന നേത്രരോഗത്തിന്‍റെ ശാസ്ത്രീയ നാമം? ",
    "answerText": " ഹൈപ്പർ മെട്രോപ്പിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14615,
    "questionText": " ചീഞ്ഞമുട്ടയുടെ ഗന്ധമുള്ള വാതകം ? ",
    "answerText": " ഹൈഡ്രജന്‍ സള്‍ഫൈഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14616,
    "questionText": " എവിടെയാണ് പ്രൊഫഷണൽ പോലീസ് സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ന്യുയോർക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14617,
    "questionText": " കോസ്മാസ് ഇൻഡിക്കോ പ്ലീറ്റസ് രചിച്ച പ്രസിദ്ധ കൃതി? ",
    "answerText": " ടോപ്പോഗ്രഫിയ ഇൻഡിക്ക ക്രിസ്റ്റ്യാന "
  },
  {
    "questionNum": 14618,
    "questionText": " വൈറ്റ് കേൾ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ജലവൈദ്യുതി "
  },
  {
    "questionNum": 14619,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ‌ ന്യുയോർക്കിൽ പ്രൊഫഷണൽ പോലീസ് സമ്പ്രദായം ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1845
  },
  {
    "questionNum": 14620,
    "questionText": " വിശ്വകർമ്മ ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്റ്റംബർ 17 "
  },
  {
    "questionNum": 14621,
    "questionText": " വിസ്തീർണ്ണം ഏറ്റവും കൂടിയ മുൻസിപാലിറ്റി? ",
    "answerText": " തൃപ്പൂണിത്തറ "
  },
  {
    "questionNum": 14622,
    "questionText": " കോപ്പേഴ്സ് എന്നറിയപ്പെട്ടത് ഏത് പോലീസ് ആണ് ? ",
    "answerText": " ന്യുയോർക്കിലെ ( ചെമ്പ് തകിടിൽ കൊത്തിയ നക്ഷത്രം ഉപയോഗിച്ചതിനാൽ ആണ് ഈ പേര് വന്നത് .) "
  },
  {
    "questionNum": 14623,
    "questionText": " അഖിലാണ്ഡമണ്ഡലം അണിയിച്ചൊരുക്കി  എന്ന ഗാനം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " പന്തളം കെ .പി രാമൻപിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14624,
    "questionText": " സ്വതന്ത്ര ഇന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി തപാൽ സ്റ്റാമ്പ് പുറത്തിറക്കിയത്? ",
    "answerText": " 1947 നവംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 14625,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പരുത്തി തുറമുഖം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മുംബൈ തുറമുഖം "
  },
  {
    "questionNum": 14626,
    "questionText": " ചൂടേറ്റാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വൈറ്റമിൻ? ",
    "answerText": " സി "
  },
  {
    "questionNum": 14627,
    "questionText": " ആഗമാനന്ദ സ്വാമിയുടെ ജന്മസ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം ജില്ലയിലെ ചവറ "
  },
  {
    "questionNum": 14628,
    "questionText": " കുറ്റ്യാടി; കക്കയം എന്നീ ജലവൈദ്യുത പദ്ധതികള്‍ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കുറ്റ്യാടിപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14629,
    "questionText": " സുൽത്താൻ ഭരണകാലത്തെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷ? ",
    "answerText": " പേർഷ്യൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14630,
    "questionText": " വാട്ടർലൂ യുദ്ധത്തിലെ ബ്രിട്ടീഷ് സേനാനായകൻ? ",
    "answerText": " ആർതർ വെല്ലസ്സി ( ഡ്യൂക്ക് ഓഫ് വെല്ലിംഗ്ടൺ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14631,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ നാഷണൽ പാർക്കുള്ള കേന്ദ്രഭരണ പ്രദേശം? ",
    "answerText": " ആൻഡമാൻ നിക്കോബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14632,
    "questionText": " എവിടെയാണ് Federal Beauro of Investigation (FBI) ? ",
    "answerText": " യു . എസ് . എ "
  },
  {
    "questionNum": 14633,
    "questionText": " എന്നാണ് Federal Beauro of Investigation (FBI) നിലവിൽ വന്നത് ? ",
    "answerText": 1908
  },
  {
    "questionNum": 14634,
    "questionText": " ആരാണ് Federal Beauro of Investigation (FBI) സ്ഥാപിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ചാൾസ് ബോണപ്പാർട്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14635,
    "questionText": " ആരാണ് Federal Beauro of Investigation (FBI) നെ ലോക പ്രശസ്തമായ ഒരു കുറ്റാന്വേഷണ സ്ഥാപനമായി മാറ്റിയത് ? ",
    "answerText": " എഡ്ഗാർ ഹൂവർ "
  },
  {
    "questionNum": 14636,
    "questionText": " യു . എസ് . എ യുടെ രഹസ്യ പോലീസ് ആണ് ? ",
    "answerText": " സി . ഐ . എ (Centarl Intelligence Agency) "
  },
  {
    "questionNum": 14637,
    "questionText": " പോലീസ് സംവിധാനം പ്രതിരോധ സേനയുടെ കീഴിൽ പ്രവർത്തിക്കുന്ന രാജ്യം ഏത് ? ",
    "answerText": " ജപ്പാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14638,
    "questionText": " ദക്ഷിണകൊറിയയുടെ ദേശീയ പുഷ്പം ? ",
    "answerText": " ചെമ്പരത്തി "
  },
  {
    "questionNum": 14639,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര ക്രിമിനൽ കോടതി (International Criminal Court ) നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 2002 ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 14640,
    "questionText": " ‘സുന്ദരി പക്ഷെ ശൂന്യമായ തലച്ചോറിനുടമ’ എന്ന ഖ്യാതി നേടിയ വനിത? ",
    "answerText": " മേരി അന്റോയിനെറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14641,
    "questionText": " പാഴ്സി മതക്കാർ ഏറ്റവും കൂടുതലുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 14642,
    "questionText": " തീരസംരക്ഷണ ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 1 "
  },
  {
    "questionNum": 14643,
    "questionText": " ഒന്നാം ലോകമഹായുദ്ധത്തിന്‍റെ അവസാനവുമായി ബന്ധപ്പെട്ട് ബൾഗേറിയ ഒപ്പുവച്ച സന്ധി? ",
    "answerText": " നെയ് ഉടമ്പടി- 1919 നവംബർ 27 "
  },
  {
    "questionNum": 14644,
    "questionText": " സർവ്വരാജ്യ സഘ്യം (League of Nations ) ത്തിന്‍റെ പ്രഥമ സെക്രട്ടറി ജനറൽ? ",
    "answerText": " സർ.ജയിംസ് എറിക് ഡ്രമ്മണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14645,
    "questionText": " ജപ്പാന്റെ രഹസ്യപോലീസ് ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " Kenpeitai"
  },
  {
    "questionNum": 14646,
    "questionText": " വാർദ്ധക്യത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ജെറന്റോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14647,
    "questionText": " മുഹമ്മദഗോറി പൃഥ്വിരാജ് ചൗഹാനെ തോല്പിച്ച രണ്ടാം തറൈൻ യുദ്ധം നടന്നതെന്ന്? ",
    "answerText": 1192
  },
  {
    "questionNum": 14648,
    "questionText": " വൈദ്യൂതിയുടെ ഏറ്റവും നല്ല ചാലകം? ",
    "answerText": " Silver"
  },
  {
    "questionNum": 14649,
    "questionText": " കശുവണ്ടിയുടെ ജന്മദേശം? ",
    "answerText": " ബ്രസീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14650,
    "questionText": " ചൈനയിൽ പോലീസ് സംവിധാനത്തിന്റെ ചുമതല ഏത് അർധസൈനിക വിഭാഗത്തിനാണ് ? ",
    "answerText": " മിലിട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14651,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ നിയമ നിർമാതാവ് ? ",
    "answerText": " ഹമുറാബി "
  },
  {
    "questionNum": 14652,
    "questionText": " ഉപ്പ് - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഒഎന് വികുറുപ്പ് (കവിത) "
  },
  {
    "questionNum": 14653,
    "questionText": " അവന്തിയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " ഉജ്ജയിനി "
  },
  {
    "questionNum": 14654,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ നിയമനിർമാതാവ് ? ",
    "answerText": " മനു "
  },
  {
    "questionNum": 14655,
    "questionText": " ആധുനിക ഇന്ത്യയിലെ നിയമനിർമാതാവ് ? ",
    "answerText": " ബി . ആർ . അംബേദ് ‌ കർ "
  },
  {
    "questionNum": 14656,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ വടക്കേ അറ്റത്തുള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ജമ്മു-കാശ്മീർ "
  },
  {
    "questionNum": 14657,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ ആഭ്യന്തര മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സർദാർ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14658,
    "questionText": " ഐ.എൻ.എ യുടെ വനിതാ റെജിമെന്റിനെ നയിച്ചത്? ",
    "answerText": " ക്യാപ്റ്റൻ ലക്ഷ്മി "
  },
  {
    "questionNum": 14659,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ പ്രതിരോധ മന്ത്രി ? ",
    "answerText": " സർദാർ ബൽദേവ് സിംഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 14660,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഐ . പി . എസ് ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " കിരണ് ‍ ബേദി "
  },
  {
    "questionNum": 14661,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ എഞ്ചിനീയറിങ്ങിൻറെ പിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വിശ്വേശ്വരയ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14662,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ രണ്ടാമത്തെ വനിതാ ഐ . പി . എസ് ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ഭട്ടാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14663,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ ക്രിസ്ത്യൻ പള്ളി? ",
    "answerText": " സെന്‍റ് പീറ്റേഴ്സ് ബസലിക്ക റോം "
  },
  {
    "questionNum": 14664,
    "questionText": " ചെമ്മീൻ സിനിമയുടെ നിർമ്മാതാവ്? ",
    "answerText": " ബാബു ഇസ്മായീൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14665,
    "questionText": " ജപ്പാന്‍റെ പരമ്പരാഗത കാവ്യ രീതി? ",
    "answerText": " ഹൈക്കു "
  },
  {
    "questionNum": 14666,
    "questionText": " കൊൽക്കത്ത;മുംബൈ;മദ്രാസ് എന്നീ സ്ഥലങ്ങളിൽ ആദ്യമായി യൂണിവേഴ്സിറ്റികൾ സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാനിംഗ് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 14667,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ വനിതാ ഡി . ജി . പി ? ",
    "answerText": " കാഞ്ചൻ ഭട്ടാചാര്യ ( ഉത്തരാഖണ്ഡ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 14668,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ വനിതാ ഐ . പി . എസ് ഓഫീസർ ? ",
    "answerText": " ആർ . ശ്രീലേഖ "
  },
  {
    "questionNum": 14669,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ പോലീസ് സംവിധാനത്തിന് അടിത്തറയിട്ട ഗവർണർ ജനറൽ ? ",
    "answerText": " കോണ് ‍ വാലീസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14670,
    "questionText": " കാല്പാദത്തെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " പോഡിയാട്രിക്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 14671,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ (ഏഷ്യയിലെ )ആദ്യ തപാൽ സ്റ്റാമ്പ്? ",
    "answerText": " സിന്ധ് ഡാക് (1852) "
  },
  {
    "questionNum": 14672,
    "questionText": " ആരുടെ സ്മരണാർഥമാണ് സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫി ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " മഹാരാജ മന്മഥനാഥ് ‌ റോയ് ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 14673,
    "questionText": " സിന്ധു നദീതട വാസികള് അളവു തൂക്കങ്ങള് നടത്തിയത് ഏതു സംഖ്യയുപയോഗിച്ചാണ്? ",
    "answerText": 16
  },
  {
    "questionNum": 14674,
    "questionText": " ഹിന്ദുമഹാസഭ - സ്ഥാപകന്‍? ",
    "answerText": " മദൻ മോഹൻ മാളവ്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14675,
    "questionText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികളുടെ സമാധി സ്ഥലത്ത് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ക്ഷേത്രം? ",
    "answerText": " ബാല ഭട്ടാരക ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14676,
    "questionText": " ഡോ. പല്‍പ്പുവിന്‍റെ നേതൃത്വത്തില്‍ 1896 -ല്‍ ശ്രീമൂലം തിരുനാളിന് സമര്‍പ്പിച്ച ഹര്‍ജി? ",
    "answerText": " ഈഴവമെമ്മോറിയല്‍ (13;176 പേര്‍ ഒപ്പുവെച്ചു) "
  },
  {
    "questionNum": 14677,
    "questionText": " ബർമ്മയുടെ പുതിയപേര്? ",
    "answerText": " മ്യാൻമർ "
  },
  {
    "questionNum": 14678,
    "questionText": " ശിവഗിരി ആദ്യം അറിയപ്പെട്ടിരുന്ന പേര്? ",
    "answerText": " കുന്നിൻപുറം "
  },
  {
    "questionNum": 14679,
    "questionText": " ഉള്ളൂരിന്‍റെ മഹാകാവ്യം? ",
    "answerText": " ഉമാകേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 14680,
    "questionText": " ഏത് വർഷമാണ് ‌ സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫി മത്സരം തുടങ്ങിയത് ? ",
    "answerText": 1941
  },
  {
    "questionNum": 14681,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ Football Tournament ? ",
    "answerText": " സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫി "
  },
  {
    "questionNum": 14682,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ വന്യമൃഗ സംരക്ഷണ കേന്ദ്രങ്ങൾ ഉള്ള സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 14683,
    "questionText": " ചീഞ്ഞ മത്സ്യത്തിന്‍റെ ഗന്ധമുള്ള വാതകം? ",
    "answerText": " ഫോസ്ഫീൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14684,
    "questionText": " ഭൂമിയും ചന്ദ്രനും തമ്മിലുള്ള ദൂരം ആദ്യമായി കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " ഹിപ്പാർക്കസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14685,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ തവണ സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫി നേടിയത് ? ",
    "answerText": " പശ്ചിമബംഗാൾ (31 തവണ ) "
  },
  {
    "questionNum": 14686,
    "questionText": " കേരളം ആദ്യമായി സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫി നേടിയത് എന്ന് ? ",
    "answerText": 1973
  },
  {
    "questionNum": 14687,
    "questionText": " അമേരിക്കയിലെ സാൻഫ്രാൻസിസ്കോയിലെ സാൻറാക്ലാര വാലി ഏതു പേരിലാണ് പ്രശസ്തം? ",
    "answerText": " സിലിക്കൺ വാലി "
  },
  {
    "questionNum": 14688,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ ആദ്യ യൂറോപ്യൻ ദിവാൻ? ",
    "answerText": " കേണൽ മൺറോ "
  },
  {
    "questionNum": 14689,
    "questionText": " കേരളം ഇതുവരെ എത്ര തവണ സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫി നേടിയീട്ടുണ്ട് ? ",
    "answerText": " 5 തവണ "
  },
  {
    "questionNum": 14690,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സംസ്ഥാനങ്ങൾക്ക് പുറമേ ഏതൊക്കെ ടീമുകളാണ് സന്തോഷ് ‌ ട്രോഫിയിൽ മത്സരിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " സർവീസസും റെയിൽ ‌ വേയും "
  },
  {
    "questionNum": 14691,
    "questionText": " ഒന്നാം തറൈൻ യുദ്ധം നടന്ന വർഷം? ",
    "answerText": " AD 1191"
  },
  {
    "questionNum": 14692,
    "questionText": " Indian Football Federation രൂപവത്കരിച്ചത് ? ",
    "answerText": 1937
  },
  {
    "questionNum": 14693,
    "questionText": " ആദ്യമായി ഹൃദയമാറ്റ ശസ്ത്രക്രിയ ചെയ്തത്? ",
    "answerText": " ഡോ.ക്രിസ്ത്യൻ ബെർണാഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14694,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രത്തിലെ ഏറ്റവും ആഴം കൂടിയ ഭാഗം? ",
    "answerText": " ജാവ ട്രഞ്ച് (ഡയമന്റിന കിടങ്ങ്) "
  },
  {
    "questionNum": 14695,
    "questionText": " ജൈവകൃഷിയുടെ ഉപജ്ഞാതാവ്? ",
    "answerText": " സർ ആൽബർട്ട് ഹൊവാർഡ്. "
  },
  {
    "questionNum": 14696,
    "questionText": " വെടിമരുന്നുശാലയിലെ തീപിടുത്തത്തിൽ മരിച്ച സൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഷേർഷാ "
  },
  {
    "questionNum": 14697,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും പഴയ Football Tournament ഏതാണ് ? ",
    "answerText": " ഡ്യുറന്റ് കപ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14698,
    "questionText": " ഡ്യുറന്റ് കപ്പ് എന്നാണ് ആരംഭിച്ചത് ? ",
    "answerText": " 1888 ൽ സിംലയിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14699,
    "questionText": " Indian Football Association ന്റെ ആദ്യ President ? ",
    "answerText": " മന്മനാഥ് റോയ് ചൗധരി "
  },
  {
    "questionNum": 14700,
    "questionText": " 1911 ല്‍ കൽക്കത്തയില്‍ നടന്ന INC സമ്മേളനത്തിന്‍റെ അധ്യക്ഷന്‍? ",
    "answerText": " ബി എൻ.ധാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14701,
    "questionText": " ലോകഭൗമ ഉച്ചകോടിയിൽ തയ്യാറാക്കിയ പ്രാമാണിക രേഖ? ",
    "answerText": " അജൻഡ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 14702,
    "questionText": " ധാന്യങ്ങളെക്കുറിച്ചുള്ള പ0നം? ",
    "answerText": " അഗ്രോണമി "
  },
  {
    "questionNum": 14703,
    "questionText": " വലുപ്പത്തിൽ ലോകത്ത് ഇന്ത്യക്ക് എത്രാം സ്ഥാനമാണുള്ളത്? ",
    "answerText": " ഏഴ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 14704,
    "questionText": " ബീച്ച് വോളിബോളിൽ ഒരു ഗ്രൂപ്പിലെ കളിക്കാരുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 2
  },
  {
    "questionNum": 14705,
    "questionText": " വാഗൺ ട്രാജഡി നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1921
  },
  {
    "questionNum": 14706,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ അറ്റോമിക് എനർജി കമ്മിഷൻ? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 14707,
    "questionText": " All India Football Federation (AIFF) President ആരാണ് ? ",
    "answerText": " പ്രഭുൽ പട്ടേൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14708,
    "questionText": " സഞ്ചാരികളുടെ പറുദീസാ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഇന്ത്യൻ സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ഗോവ "
  },
  {
    "questionNum": 14709,
    "questionText": " ഒരു രാജ്യസഭാംഗത്തിന്‍റെ കാലാവധി എത്ര? ",
    "answerText": " ആറുവർഷം "
  },
  {
    "questionNum": 14710,
    "questionText": " ഇംപീരിയൽ ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യ നിലവിൽ വന്നത്? ",
    "answerText": " 1921 ജനവരി 27 "
  },
  {
    "questionNum": 14711,
    "questionText": " സൂര്യപ്രകാശം ഭൂമിയിൽ എത്താൻ എടുക്കുന്ന സമയം? ",
    "answerText": " 8 മിനിറ്റ് 20 സെക്കന്റ് (500 സെക്കന്റ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 14712,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ നാഷനൽ കോൺഗ്രസിന്‍റെ പ്രവർത്തനത്തെ എതിർത്ത ഏക സാമൂഹ്യ പരിഷ്കർത്താവ് ? ",
    "answerText": " സർ സയിദ് അഹമ്മദ് ഖാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14713,
    "questionText": " All India Football Federation (AIFF) ന്റെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " കൊൽക്കത്ത "
  },
  {
    "questionNum": 14714,
    "questionText": " ചരിത്രപരമായും വിദ്യാഭ്യാസപരമായും പ്രാധാന്യമുള്ള സ്ഥലങ്ങളെ ബന്ധിപ്പിക്കുന്ന ടൂറിസ്റ്റ് ട്രെയിൻ? ",
    "answerText": " ജനം ഭൂമി ഗൗരവ് എക്സ്പ്രസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14715,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ നിലവിലുള്ള ഏറ്റവും പഴക്കം ചെന്ന Football Club ആണ് ? ",
    "answerText": " മോഹൻ ബഗാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14716,
    "questionText": " ഒന്നാം സ്വാതന്ത്രസമര കാലത്തെ (ശിപായി ലഹള) തിരുവിതാംകൂർ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഉത്രം തിരുനാൾ മാർത്താണ്ഡവർമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 14717,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ Football ന്റെ മെക്ക എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " സാൾട്ട് ലേക്ക് stadium / യുവഭാരതി stadium ( കൊൽക്കത്ത ) "
  },
  {
    "questionNum": 14718,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര നാണയനിധിയിൽ ഇന്ത്യയെ പ്രതിനിധീകരികുന്നത്? ",
    "answerText": " റിസർവ്വ് ബാങ്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14719,
    "questionText": " ശബ്ദത്തിന്‍റെ തീവ്രത അളക്കുന്നതിനുള്ള ഉപകരണം? ",
    "answerText": " ഓഡിയോ മീറ്റർ "
  },
  {
    "questionNum": 14720,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ പഴത്തോട്ടം? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ്‌ "
  },
  {
    "questionNum": 14721,
    "questionText": " പോലീസ് സംവിധാനത്തെപ്പറ്റി പഠിക്കാൻ ആൻഡ്രൂ ഫ്രേസറുടെ നേതൃത്വത്തിൽ പോലീസ് കമ്മീഷനെ നിയമിച്ചത്? ",
    "answerText": " ലോർഡ് കഴ്സൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14722,
    "questionText": " അമേരിക്ക കണ്ടത്തിയത്? ",
    "answerText": " കൊളംബസ് - 1492 AD "
  },
  {
    "questionNum": 14723,
    "questionText": " ഭൂനികുതി സമ്പ്രദായമായ ഇഖ്ത യ്ക്ക് തുടക്കം കുറിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 14724,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ Football ന്റെ കറുത്തമുത്ത് എന്നറിയപ്പെടുന്നത് ? ",
    "answerText": " ഐ . എം . വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14725,
    "questionText": " കോലത്തിരി രാജാവ് ഭരണം നടത്തിയിരുന്നത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " വള്ളുവനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 14726,
    "questionText": " ഏത് ഒളിമ്പിക്സിലാണ് ഇന്ത്യൻ ടീം പങ്കെടുത്തത് ? ",
    "answerText": 1948
  },
  {
    "questionNum": 14727,
    "questionText": " ശങ്കരാചാര്യർ (AD 788- 820) പിതാവ്? ",
    "answerText": " ശിവ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 14728,
    "questionText": " അന്താരാഷ്ട്ര Football മത്സരത്തിൽ ഇന്ത്യക്ക് വേണ്ടി ഏറ്റവും അധികം ഗോളുകൾ നേടിയ താരം ഏത് ? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഛെത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 14729,
    "questionText": " 2013 ലെ Indian Football Federation ന്റെ 'Player of the Year' അവാർഡ് ലഭിച്ചത് ആർക്ക് ? ",
    "answerText": " സുനിൽ ഛെത്രി "
  },
  {
    "questionNum": 14730,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു സന്ദർശിച്ച ഏക വിദേശ രാജ്യം? ",
    "answerText": " ശ്രീലങ്ക "
  },
  {
    "questionNum": 14731,
    "questionText": " ലോകാരോഗ്യ സംഘടനയുടെ പ്രസിഡന്റായ ഏക ഭാരതീയ വനിത? ",
    "answerText": " രാജ്കുമാരി അമൃത് കൗർ "
  },
  {
    "questionNum": 14732,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യ സ്വകാര ബാങ്ക്? ",
    "answerText": " സിറ്റി യൂണിയൻ ബാങ്ക് - 1904 "
  },
  {
    "questionNum": 14733,
    "questionText": " മൊറോക്കോയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " ദിർഹം "
  },
  {
    "questionNum": 14734,
    "questionText": " 2012 ലെ മികച്ച താരം ? ",
    "answerText": " സയ്യിദ് റഹീം നബി "
  },
  {
    "questionNum": 14735,
    "questionText": " തിറകളുടെയും തറികളുടെയും നാട്? ",
    "answerText": " കണ്ണൂര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14736,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ധനതത്വശാസ്ത്രത്തിന്റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 14737,
    "questionText": " മൂന്ന് തവണ മികച്ച Football താരത്തിനുള്ള അവാർഡ് നേടിയ താരം ഏത് ? ",
    "answerText": " ഐ . എം . വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14738,
    "questionText": " ബൈഫോക്കൽ ലെൻസ് കണ്ടു പിടിച്ചത്? ",
    "answerText": " ബെഞ്ചമിൻ ഫ്രാങ്ക്ളിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14739,
    "questionText": " പ്രാചീന കേരളത്തിൽ പ്രസിദ്ധമായ ജൈനമത കേന്ദ്രം? ",
    "answerText": " തൃക്കണ്ണാ മതിലകം ക്ഷേത്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14740,
    "questionText": " മനുഷ്യന്‍റെ ഉത്ഭവത്തെക്കുറിച്ച് പഠിക്കുന്ന ശാസ്ത്ര ശാഖ? ",
    "answerText": " ആന്ത്രപ്പോജെനിസിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14741,
    "questionText": " Indian Football ടീം കോച്ച് ആരാണ് ? ",
    "answerText": " വിം കോവർ മാൻസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14742,
    "questionText": " ഭാഭാ അറ്റോമിക് റിസർച്ച് സെന്റർ? ",
    "answerText": 1954
  },
  {
    "questionNum": 14743,
    "questionText": " കാർഷിക വ്യാവസായിക വിപ്ലവങ്ങൾക്ക് തുടക്കം കുറിച്ച രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഇംഗ്ലണ്ട് "
  },
  {
    "questionNum": 14744,
    "questionText": " നോബൽ സമ്മാന ജേതാവായ റഷ്യൻ കവി? ",
    "answerText": " ജോസഫ് ബ്രോഡ്സ് കി "
  },
  {
    "questionNum": 14745,
    "questionText": " ആസ്ട്രേലിയയുടെ തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കാൻബറ "
  },
  {
    "questionNum": 14746,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് ആസാദ് ഹിന്ദ് ഫൗജ് എന്ന സംഘടന രൂപീകരിച്ച വർഷം? ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 14747,
    "questionText": " All India Football Federation Technical committee chairman ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ബൈച്ചുങ് ബൂട്ടിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14748,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതൽ ATM കൾ പ്രവർത്തിക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മഹാരാഷ്ട്ര "
  },
  {
    "questionNum": 14749,
    "questionText": " പ്രവൃത്തി അളക്കുന്ന യൂണിറ്റ്? ",
    "answerText": " ജൂൾ (J) "
  },
  {
    "questionNum": 14750,
    "questionText": " അർജുന അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ Football താരം ആരാണ് ? ",
    "answerText": " ഐ . എം . വിജയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14751,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും പഴയ സിനിമാ തീയേറ്റർ? ",
    "answerText": " റീഗൽ തീയേറ്റർ (മുംബൈ) "
  },
  {
    "questionNum": 14752,
    "questionText": " ‘പറങ്കിമല’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14753,
    "questionText": " കോൺഗ്രസ് സോഷ്യലിസ്റ്റ് പാർട്ടി സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആചാര്യ നരേന്ദ്രദേവ് "
  },
  {
    "questionNum": 14754,
    "questionText": " 2013 ൽ ഇന്ത്യൻ രാഷ് ‌ ട്രപതി ഏത് രാജ്യത്തിന്റെ സ്വതന്ത്ര്യ ദിനാഘോഷത്തിലാണ് മുഖ്യാതിഥി ആയത് ? ",
    "answerText": " മൗറീഷ്യസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14755,
    "questionText": " അൾഷിമേഴ്സ് ദിനം? ",
    "answerText": " സെപ്തംബർ 21 "
  },
  {
    "questionNum": 14756,
    "questionText": " സംഘകാലത്തെ പ്രമുഖ രാജ വംശം? ",
    "answerText": " ചേരവംശം "
  },
  {
    "questionNum": 14757,
    "questionText": " സിംഗപ്പൂർ സുപ്രീം കോടതിയിൽ ജഡ്ജിയായ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ വംശജനും മലയാളിയുമായ വ്യക്തി ? ",
    "answerText": " സുന്ദരേഷ് മേനോൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14758,
    "questionText": " പ്രസാര്‍ഭാരതി സ്ഥാപിതമായത്? ",
    "answerText": " 1997 നവംബര്‍ 23 "
  },
  {
    "questionNum": 14759,
    "questionText": " ഇന്തോ - പാർത്ഥിയൻ രാജവംശത്തിന്റെ ആദ്യകാല തലസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " തക്ഷശില "
  },
  {
    "questionNum": 14760,
    "questionText": " 2013 ൽ സമാധാന നോബേൽ സമ്മാനം ലഭിച്ച സംഘടന ? ",
    "answerText": " OPECW"
  },
  {
    "questionNum": 14761,
    "questionText": " OPECW എന്ന സംഘടനയുടെ ആസ്ഥാനം എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഹേഗ് "
  },
  {
    "questionNum": 14762,
    "questionText": " പാകിസ്താനിൽ പെണ് ‍ കുട്ടികളുടെ വിദ്യാഭ്യസ അവകാശത്തിനായി ശബ്ദമുയർത്തിയത്തിന് താലിബാൻ ആക്രമണത്തിന് ഇരയായ പെണ് ‍ കുട്ടി ? ",
    "answerText": " മലാല യുസഫ് സായ് "
  },
  {
    "questionNum": 14763,
    "questionText": " സിബൽ (CIBL) എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപം ? ",
    "answerText": " Credit Information Bureau(India) Limited"
  },
  {
    "questionNum": 14764,
    "questionText": " ഹീറ്റ് റസിസ്റ്റന്റ് ഗ്ലാസായി ഉപയോഗിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " ബോറോസിലിക്കേറ്റ് ഗ്ലാസ് / പൈറക്സ് ഗ്ലാസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14765,
    "questionText": " സെക്യൂരിറ്റി പേപ്പർമിൽ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹോഷംഗാബാദ് "
  },
  {
    "questionNum": 14766,
    "questionText": " ഫ്രഞ്ചുകാരുടെ കേരളത്തിലെ വ്യാപാര കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " മാഹി (മയ്യഴി) "
  },
  {
    "questionNum": 14767,
    "questionText": " ശ്രീ ബുദ്ധന്‍ ജനിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ലുംബിനി; BC 563 "
  },
  {
    "questionNum": 14768,
    "questionText": " ഏഷ്യാഡിൽ വ്യക്തിഗത ഇനങ്ങളിൽ സ്വര്ണം നേടുന്ന ആദ്യ മലയാളി താരം ? ",
    "answerText": " ടി . സി . യോഹന്നാൻ (1974) "
  },
  {
    "questionNum": 14769,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ അശുദ്ധ രക്തം വഹിക്കുന്ന ഒരേയൊരു ധമനി ? ",
    "answerText": " പൾമറണി ആർട്ടറി "
  },
  {
    "questionNum": 14770,
    "questionText": " ഇന്ത്യ വിവരാവകാശ നിയമം (Right to Information Act)പാസാക്കിയ വർഷം? ",
    "answerText": " 2005 ജൂൺ 15 "
  },
  {
    "questionNum": 14771,
    "questionText": " മുഹമ്മദ് നബിയുടെ അനുയായികൾ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഖലീഫ "
  },
  {
    "questionNum": 14772,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ വജ്രം ഉത്പാ ദിപ്പാക്കുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14773,
    "questionText": " കായംകുളം താപനിലയത്തിന്‍റെ പുതിയ പേര്? ",
    "answerText": " രാജീവ്ഗാന്ധി കമ്പൈൻഡ് സൈക്കിൾ പവർ പ്ലാന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14774,
    "questionText": " ഇന്ത്യയെ പോലെ ജനുവരി 26 ദേശിയദിനമായി ആചരിക്കുന്ന രാജ്യം ? ",
    "answerText": " ഓസ്ട്രേലിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14775,
    "questionText": " മാനവികതയുടെ കളിത്തൊട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്ന ഭൂഖണ്ഡം? ",
    "answerText": " ആഫ്രിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 14776,
    "questionText": " Treatment of Thiyyas in Travancore എന്ന പുസ്തകം രചിച്ചത് ? ",
    "answerText": " ഡോ . പൽപ്പു "
  },
  {
    "questionNum": 14777,
    "questionText": " മനുഷ്യനിലെ വാരിയെല്ലുകളുടെ എണ്ണം ? ",
    "answerText": " 24 (12 ജോഡി ) "
  },
  {
    "questionNum": 14778,
    "questionText": " അമേരിക്ക; കാനഡ എന്നിവയെ വേർതിരി ക്കുന്ന അതിർത്തിരേഖയേത്? ",
    "answerText": " 49 -)o സമാന്തരം "
  },
  {
    "questionNum": 14779,
    "questionText": " മനുഷ്യ ശരീരത്തിൽ ഏറ്റവും കൂടുതൽ കാണപ്പെടുന്ന കോശം? ",
    "answerText": " അരുണ രക്താണുക്കൾ ( RBC) "
  },
  {
    "questionNum": 14780,
    "questionText": " കെ.എസ്.ഇ.ബിയുടെ കേരളത്തിലെ ആദ്യ റൂഫ്ടോപ് സൗരോർജ വൈദ്യുത നിലയം? ",
    "answerText": " അട്ടപ്പാടി. "
  },
  {
    "questionNum": 14781,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ കശുവണ്ടി ഫാക്ടറി ഉള്ള ജില്ല? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 14782,
    "questionText": " ആത്മീയ വിപ്ലവകാരി എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14783,
    "questionText": " തലച്ചോറിനെയും തലയോട്ടിയെയും കുറിച്ചുള്ള പഠനം ? ",
    "answerText": " ഫ്രിനോളോജി "
  },
  {
    "questionNum": 14784,
    "questionText": " മയൂര സിംഹാസനത്തിലെ മയിലുകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 14785,
    "questionText": " സമയ പരിധിക്കുള്ളിൽ ശരിയായ വിവരം നൽകുന്നതിൽ വീഴ്ച വരുത്തുന്ന പബ്ലിക് ഇൻഫർമേഷൻ ഓഫീസർ ഒരു ദിവസം അടയ്ക്കേണ്ട പിഴ? ",
    "answerText": " 250 രൂപ ( പരമാവധി 25000 രൂപ വരെ) "
  },
  {
    "questionNum": 14786,
    "questionText": " ചുറ്റികയുടെ ആകൃതിയുള്ള അസ്ഥി ? ",
    "answerText": " മാലിയസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14787,
    "questionText": " കുടക്കല്ലിന്റെ ആകൃതിയുള്ള അസ്ഥി ? ",
    "answerText": " ഇൻകസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14788,
    "questionText": " വിയറ്റ്നാമിന്‍റെ ദേശീയ പുഷ്പം? ",
    "answerText": " താമര "
  },
  {
    "questionNum": 14789,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ തപാൽ സ്റ്റാമ്പിൽ പ്രത്യക്ഷപ്പെട്ട ആദ്യ നർത്തകി ? ",
    "answerText": " രുഗ്മിണി ദേവി "
  },
  {
    "questionNum": 14790,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ അസ്ഥി ബാങ്ക് സ്ഥാപിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ചെന്നൈ "
  },
  {
    "questionNum": 14791,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ഏറ്റവും വലിയ കരസേന? ",
    "answerText": " പീപ്പിൾസ് ലിബറേഷൻ ആർമി (ചൈന) "
  },
  {
    "questionNum": 14792,
    "questionText": " ജറ്റ് എയർവേസ് ഏത് രാജ്യത്തെ വിമാന സർവ്വീസാണ്? ",
    "answerText": " സെർബിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14793,
    "questionText": " കണരോഗം ബാധിക്കുന്ന ശരീരഭാഗം ഏതു ? ",
    "answerText": " അസ്ഥികൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14794,
    "questionText": " AllB യു ടെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ബീജിംങ് "
  },
  {
    "questionNum": 14795,
    "questionText": " ഹൃദയ ഭിത്തിക്ക് രക്തം നല്കുന്ന ധമനി? ",
    "answerText": " കൊറോണറി ധമനി "
  },
  {
    "questionNum": 14796,
    "questionText": " മാതൃഭാഷാ ദിനം? ",
    "answerText": " ഫെബ്രുവരി 21 "
  },
  {
    "questionNum": 14797,
    "questionText": " ഇന്ത്യ ആദ്യമായി അണുബോംബ് പരീക്ഷണം നടത്തിയത്? ",
    "answerText": " 1974 മേയ് 18 "
  },
  {
    "questionNum": 14798,
    "questionText": " ചൈന ഐക്യരാഷ്ട്രസഭയിൽ അംഗമായ വർഷം? ",
    "answerText": 1971
  },
  {
    "questionNum": 14799,
    "questionText": " ഗോധ്ര ദുരന്തം സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " നാനാവതി-കെ.ജി ഷാ കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14800,
    "questionText": " ഇന്റർപോൾ (INTERPOL) ന്‍റെ ഔദ്യോഗിക ഭാഷകളുടെ എണ്ണം? ",
    "answerText": " 4 (ഇംഗ്ലീഷ്; ഫ്രഞ്ച്; അറബിക്; സ്പാനിഷ് ) "
  },
  {
    "questionNum": 14801,
    "questionText": " പയോറിയ രോഗം ബാധിക്കുന്ന ഭാഗം ഏതു ? ",
    "answerText": " പല്ല് , മോണ "
  },
  {
    "questionNum": 14802,
    "questionText": " പഴശ്ശിരാജ മ്യൂസിയം കൃഷ്മേനോന്‍ മ്യൂസിയം എന്നിവ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നതെവിടെ? ",
    "answerText": " ഈസ്റ്റ്ഹില്‍‍; കോഴിക്കോട് "
  },
  {
    "questionNum": 14803,
    "questionText": " ബ്രേക്ക് ‌ ബോണ് ‍ ഫീവർ എന്നറിയപ്പെടുന്ന രോഗം ഏതു ? ",
    "answerText": " ഡെങ്കിപ്പനി "
  },
  {
    "questionNum": 14804,
    "questionText": " മനുഷ്യശരീരത്തി ലെ ഏറ്റവും വലിയ പേശി? ",
    "answerText": " ഗ്ളോട്ടിയസ് മാക്സിമാ "
  },
  {
    "questionNum": 14805,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പാകമാകാൻ സഹായിക്കുന്ന ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14806,
    "questionText": " പൂർവ്വദിക്കിലെ ഏലത്തോട്ടം? ",
    "answerText": " കേരളം "
  },
  {
    "questionNum": 14807,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ ആദ്യ കയര്‍ ഗ്രാമം? ",
    "answerText": " വയലാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14808,
    "questionText": " ജീവന്‍റെ നദി എന്നറിയപ്പടുന്നത്? ",
    "answerText": " രക്തം "
  },
  {
    "questionNum": 14809,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിലെ എഴുതപ്പെട്ട ആദ്യ നിയമ സംഹിത? ",
    "answerText": " ചട്ടവരിയോലകൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14810,
    "questionText": " എല്ലുകളിൽ അപകടഫലമായോ മറ്റോ ഉണ്ടാകുന്ന ഓടിവുകളോ പൊട്ടലുകളോ കണ്ടെത്തുന്നതിന് സാധാരണയായി ഉപയോഗിക്കുന്നത് ? ",
    "answerText": " എക്സ്റേ "
  },
  {
    "questionNum": 14811,
    "questionText": " അസ്ഥികളുടെ പ്രധാന ധർമം ? ",
    "answerText": " ശരീരത്തെ താങ്ങുക "
  },
  {
    "questionNum": 14812,
    "questionText": " നാണു ആശാൻ എന്ന അപരനാമത്തിൽ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു "
  },
  {
    "questionNum": 14813,
    "questionText": " ഭരണഘടനയനുസരിച്ച് ഒരു സംസ്ഥാന നിയമ നിർമ്മാണ സഭയിലെ ഏറ്റവും കുറഞ്ഞ അംഗസംഖ്യ? ",
    "answerText": 60
  },
  {
    "questionNum": 14814,
    "questionText": " സാധാരണയായി ഐ . സി ചിപ്പുകൾ ഉണ്ടാക്കാൻ ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം ? ",
    "answerText": " സിലിക്കണ് ‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14815,
    "questionText": " ‘ജപ്പാന്‍ പുകയില’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " കാക്കനാടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14816,
    "questionText": " Contact Lenses കണ്ടുപിടിച്ചത് ആര് ? ",
    "answerText": " എ . ഇ . ഫിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14817,
    "questionText": " ഹൈഡ് നിയമം, 1,2,3 കരാർ എന്നിവ ഏതു കരാറുമായി ബന്ധപ്പെട്ടതാണ്? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യ - യു.എസ് ആണവ കരാറുമായി ബന്ധപ്പെട്ടവയാണ് "
  },
  {
    "questionNum": 14818,
    "questionText": " ഋതുസംഹാരം രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " കാളിദാസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14819,
    "questionText": " ഏറ്റവും വലിയ ഉപഗ്രഹം ഏതു ? ",
    "answerText": " വ്യാഴം "
  },
  {
    "questionNum": 14820,
    "questionText": " ഒരു വസ്തുവിന്റെ പ്രവേഗം ഇരട്ടിക്കുമ്പോൾ ...... കു ‌ ടി ഇരട്ടിക്കുന്നു . ",
    "answerText": " ആക്കം "
  },
  {
    "questionNum": 14821,
    "questionText": " അധിവർഷം (Leap Year ) എന്ന ആശയം ആദ്യം അവതരിപ്പിച്ച കലണ്ടർ? ",
    "answerText": " ജൂലിയന്‍ കലണ്ടർ "
  },
  {
    "questionNum": 14822,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ ബ്രിട്ടീഷ് ഭരണത്തിന് അടിത്തറയിട്ട യുദ്ധം? ",
    "answerText": " പ്ളാസി യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 14823,
    "questionText": " കുന്നു കയറുന്ന ഒരാൾ മുമ്പോട്ട് വലയുന്നു , കാരണം ? ",
    "answerText": " സ്ഥിരത വർധിപ്പിക്കാൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14824,
    "questionText": " പി.കേശവദേവിന്‍റെ ആത്മകഥ? ",
    "answerText": " എതിര്‍പ്പ് "
  },
  {
    "questionNum": 14825,
    "questionText": " ഒ.വി വിജയന്‍റെ ഗുരുസാഗരം എന്ന കൃതിയിൽ പ്രതിപാദിച്ചിരിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " തൂതപ്പുഴ "
  },
  {
    "questionNum": 14826,
    "questionText": " പവർ സ്റ്റെഷനിൽ ഉത്പാദിപ്പിക്കുന്ന വിദ്യുതി എത്ര വോൾടെജ് ആണ് ? ",
    "answerText": " 11 കെ . വി "
  },
  {
    "questionNum": 14827,
    "questionText": " കാൻഡേല എന്തിന്റെ യുണിറ്റ് ആണ് ? ",
    "answerText": " പ്രകാശ തീവ്രത "
  },
  {
    "questionNum": 14828,
    "questionText": " കുടിവെള്ളെ ശുദ്ധീകരിക്കുന്നതിന് ഉപയോഗിക്കുന്ന മൂലകം? ",
    "answerText": " ക്ലോറിന്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14829,
    "questionText": " ത്രിമാന ചിത്രങ്ങളെ രേഖപ്പെടുത്തുകയും പുനർനിർമിക്കുകയും ചെയുന്ന സംവിധാനം ? ",
    "answerText": " ഹോളോഗ്രാഫി "
  },
  {
    "questionNum": 14830,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യ ശാസത്ര ചിത്രം? ",
    "answerText": " എ ട്രിപ്പ് ടു മൂൺ - 1902 "
  },
  {
    "questionNum": 14831,
    "questionText": " ഫലങ്ങൾ പഴുക്കാൻ സഹായിക്കുന്ന സസ്യ ഹോർമോൺ? ",
    "answerText": " എഥിലിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14832,
    "questionText": " കേരള സാഹിത്യ അക്കാദമിയുടെ ആദ്യ പ്രസിഡന്റ് ? ",
    "answerText": " സർദാർ കെ.എം. പണിക്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 14833,
    "questionText": " പത്മവിഭുഷൻ നിരസിച്ച ആദ്യ കേരളീയൻ ? ",
    "answerText": " ഇ . എം . എസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14834,
    "questionText": " പാക് കടലിടുക്കിനെ മാന്നാർ ഉൾക്കടലിൽ നിന്നും വേർതിരിക്കുന്ന മണൽത്തിട്ട? ",
    "answerText": " ആദംസ് ബ്രിഡ്ജ് OR രാമസേതു(നീളം: 30 കി.മി; സ്ഥാനം: തമിഴ്നാട്ടിലെ ധനുഷ് കോടിക്കും ശ്രീലങ്കയിലെ തലൈമാന്നാറിനും ഇടയിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 14835,
    "questionText": " ഏറ്റവും ഉയരംകൂടിയ മൃഗം? ",
    "answerText": " ജിറാഫ് "
  },
  {
    "questionNum": 14836,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ അമേരിക്കൻ അംബാസിഡറിന്റെ വസതിയുടെ പേര് ? ",
    "answerText": " റുസ് വെൽററ് ഹൌസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14837,
    "questionText": " കനിഷ്ക്കന്‍റെ സദസ്സിലെ ഏറ്റവും പ്രഗത്ഭനായ പണ്ഡിതൻ? ",
    "answerText": " അശ്വ ഘോഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14838,
    "questionText": " 1853 ,1856 ലെ ക്രിമിയൻ യുദ്ധത്തെ പശ്ചാത്തലമാക്കി ലിയോ ടോൾസ്റ്റോയി രചിച്ച ഗ്രന്ഥം ? ",
    "answerText": " യുദ്ധവും സമാധാനവും "
  },
  {
    "questionNum": 14839,
    "questionText": " രാമുകാര്യാട്ടും; പി.ഭാസ്കരനും ചേര്‍ന്ന് സംവിധാനം നിര്‍വഹിച്ച ' നീലക്കുയില്‍' എന്ന ചിത്രത്തിന്‍റെ തിരക്കഥാ രചയിതാവ്‌? ",
    "answerText": " ഉറൂബ് "
  },
  {
    "questionNum": 14840,
    "questionText": " ദക്ഷിണേന്ത്യയിൽ ആദ്യമായി വൈറ്റ് വാട്ടർ കയാക്കിങ് മത്സരം നടത്തിയത് ഏത് ജില്ലയിൽ ? ",
    "answerText": " കോഴിക്കോട് ജില്ലയിലെ തുഷാരഗിരി വെള്ളച്ചാട്ടം (2013) "
  },
  {
    "questionNum": 14841,
    "questionText": " രാഷ്ട്രപതിയുടെ സ്വര്‍ണ്ണ മെഡല്‍ രണ്ടാം തവണ ലഭിച്ച മലയാള ചിത്രം? ",
    "answerText": " നിര്‍മ്മാല്യം "
  },
  {
    "questionNum": 14842,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ബാലിസ്റ്റിക്ക് മിസൈൽ പ്രിഥ്വി (Prithvi) 2 വിജയകരമായി വിക്ഷേപിച്ചത് എന്ന് ? ",
    "answerText": " 12 ഓഗസ്റ്റ് ‌ 2013 "
  },
  {
    "questionNum": 14843,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ദേശീയ പതാകയുടെ നീളവും വീതിയും തമ്മിലുള്ള അനുപാതം? ",
    "answerText": " 3:02"
  },
  {
    "questionNum": 14844,
    "questionText": " മന്നത്ത്പത്മനാഭനും ആര്‍.ശങ്കറും ചേര്‍ന്ന് രൂപീകരിച്ച സംഘടന? ",
    "answerText": " ഹിന്ദു മഹാമണ്ഡലം. "
  },
  {
    "questionNum": 14845,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദന്റെ പത്രങ്ങൾ ? ",
    "answerText": " പ്രബുദ്ധ ഭാരതം, ഉദ്‌ബോദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14846,
    "questionText": " ഉത്തര കൊറിയയുടെ നാണയം? ",
    "answerText": " വോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14847,
    "questionText": " സ്റ്റേറ്റ് ബാങ്ക് ഓഫ് ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ വനിതാ മാനേജിംഗ് ഡയറക്ടർ ആര് ? ",
    "answerText": " അരുന്ധതി ഭട്ടാചാര്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14848,
    "questionText": " വിവേകാനന്ദന്റെ ഗുരു? ",
    "answerText": " രാമകൃഷ്ണ പരമഹംസൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14849,
    "questionText": " മാഹാത്മാഗാന്ധിജിയുടെ ആത്മകഥയില്‍ പരാമര്‍ശിക്കപ്പെട്ടിട്ടുള്ള ഏക മലയാളി? ",
    "answerText": " ജി.പി പിള്ള "
  },
  {
    "questionNum": 14850,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂര്‍ സര്‍വ്വകലാശാല; കേരള സര്‍വ്വകലാശാല എന്ന പേരിലേക്ക് മാറ്റിയത്? ",
    "answerText": 1957
  },
  {
    "questionNum": 14851,
    "questionText": " പയർവർഗ്ഗത്തിൽപ്പെട്ട ചെടികളുടെ വിത്തുകളിലെ പ്രധാന പോഷകഘടകം? ",
    "answerText": " മാംസ്യം "
  },
  {
    "questionNum": 14852,
    "questionText": " ഗൾഫ് ഓഫ് ഒമാൻ സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സമുദ്രം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ മഹാസമുദ്രം "
  },
  {
    "questionNum": 14853,
    "questionText": " കുറുവ ദ്വീപ് സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " വയനാട് "
  },
  {
    "questionNum": 14854,
    "questionText": " ജിലാനി കമ്മീഷൻ എന്തുമായി ബന്ധപ്പെട്ടിരിക്കുന്നു? ",
    "answerText": " ലോൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14855,
    "questionText": " ഡോക്ടേഴ്സ് ദിനം? ",
    "answerText": " ജൂലൈ 1 "
  },
  {
    "questionNum": 14856,
    "questionText": " ലോകസഭയിലെ ആദ്യ സെക്ഷൻ ഏത്? ",
    "answerText": " ക്വസ്റ്റ്യൻ അവർ "
  },
  {
    "questionNum": 14857,
    "questionText": " ഇന്ത്യാക്കാർക്ക് പ്രത്യേകമായി നടപ്പിലാക്കിയിരുന്ന സിവിൽ സർവ്വീസ് പരീക്ഷ റദ്ദാക്കിയത്? ",
    "answerText": " ലാൻസ്ഡൗൺ പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 14858,
    "questionText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസിന്റെ മാതാവ്? ",
    "answerText": " പ്രഭാവതി "
  },
  {
    "questionNum": 14859,
    "questionText": " പ്രശസ്ത കർണാടക സംഗീതജ്ഞൻ വി . ദക്ഷിണാമൂർത്തി അന്തരിച്ചത് ‌ എന്ന് ? ",
    "answerText": " 2013 ഓഗസ്റ്റ് ‌ "
  },
  {
    "questionNum": 14860,
    "questionText": " ‘രാജരാജന്‍റെ മാറ്റൊലി’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ജോസഫ് മുണ്ടശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 14861,
    "questionText": " ഹൈപോ - രാസനാമം? ",
    "answerText": " സോഡിയം തയോ സൾഫേറ്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14862,
    "questionText": " ‘പാണ്ഡവപുരം’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " സേതു "
  },
  {
    "questionNum": 14863,
    "questionText": " lNA (ഇന്ത്യൻ നാഷണൽ ആർമി) യിൽ നേതാജി സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് രൂപം കൊടുത്ത വനിതാ സേനാ വിഭാഗം? ",
    "answerText": " ഝാൻസി റാണി റെജിമെന്റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14864,
    "questionText": " വായുവിലൂടെ പകരുന്ന രോഗങ്ങൾ? ",
    "answerText": " ക്ഷയം; വസൂരി; ചിക്കൻപോക്സ്; അഞ്ചാംപനി (മീസിൽസ്); ആന്ത്രാക്സ്; ഇൻഫ്ളുവൻസ; സാർസ്; ജലദോഷം; മുണ്ടിനീര്; ഡിഫ്ത്തീരിയ; വില്ലൻ ചുമ "
  },
  {
    "questionNum": 14865,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിൽ വനിതകൾക്ക് ആയുള്ള ആദ്യ ടെക്നിക്കൽ യൂണിവേഴ്സിറ്റി ആരംഭിച്ചത് എവിടെ ? ",
    "answerText": " ഡൽഹി 2013 ജൂണ് ‍ 13 ( ഇന്ദിരാഗാന്ധി ഇൻസ്റ്റിറ്റ്യുട്ട് ഓഫ് ടെക്നോളജി ) "
  },
  {
    "questionNum": 14866,
    "questionText": " ഇന്ത്യ സ്വതന്ത്രമായത്? ",
    "answerText": " 1947 ആഗസ്റ്റ് 15 "
  },
  {
    "questionNum": 14867,
    "questionText": " സാഗർ ജലസേചന പദ്ധതി സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മധ്യപ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14868,
    "questionText": " മഹാവീരന്‍ എത്രാമത്തെ തീര്‍ത്ഥാങ്കരന്‍ ആണ്? ",
    "answerText": 24
  },
  {
    "questionNum": 14869,
    "questionText": " കൊട്ടിയൂർ ഉത്സവ പാട്ട് എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " വാഗ്ഭടാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14870,
    "questionText": " പോലീസ് വകുപ്പിലെ അഴിമതി ആരോപിക്കപ്പെട്ട ഉദ്യോഗസ്ഥർക്കെതിരെയുള്ള അന്വേഷണ കമ്മീഷൻ സംബന്ധിച്ച എന്വേഷണ കമ്മീഷന്‍? ",
    "answerText": " ക്ണാപ്പ് കമ്മീഷൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14871,
    "questionText": " പായ്കപ്പലിൽ 150 ദിവസം കൊണ്ട് ലോകം ചുറ്റിയ ആദ്യ ഇന്ത്യാക്കാരനും മലയാളിയും ആയ ഏതു നാവിക ഉദ്യോഗസ്ഥനാണ് 2013 ഓഗസ്റ്റ് ‌ 15 ന് രാഷ്ട്രപതിയുടെ സൈനിക മെഡൽ കീർത്തിചക്ര നല്കിയത് ? ",
    "answerText": " അഭിലാഷ് ടോമി "
  },
  {
    "questionNum": 14872,
    "questionText": " ജപ്പാൻ വികസിപ്പിച്ചെടുത്ത ആദ്യത്തെ സംസാരിക്കുന്ന ശൂന്യാകാശത്തിലേക്കുള്ള റോബോർട്ട് ? ",
    "answerText": " കിറോബോ "
  },
  {
    "questionNum": 14873,
    "questionText": " MWS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Million Wells Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 14874,
    "questionText": " വിനാഗിരിയില്‍ അടങ്ങിയിരിക്കുന്ന ആസിഡിന്‍റെ പേര് എന്താണ്? ",
    "answerText": " അസറ്റിക് ആസിഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14875,
    "questionText": " ഏറ്റവും കൂടുതല്‍ ജലം വഹിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " പെരിയാര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14876,
    "questionText": " ക്ഷീരോത്പാദനത്തിന് വളർത്തുന്ന പശുക്കളിൽ ഏറ്റവും വലിയ ഇനം? ",
    "answerText": " ഹോൾസ്റ്റെയിൻ ഫ്രീസിയൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14877,
    "questionText": " EAS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Employment Assurance Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 14878,
    "questionText": " കിഴക്കിന്‍റെ റാണി എന്ന് വിശേഷിപ്പിക്കപ്പെടുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " ഷാങ്ഹായ് "
  },
  {
    "questionNum": 14879,
    "questionText": " DPAP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Drought Prone Area Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14880,
    "questionText": " ‘കപിലൻ’ എന്ന തൂലികാനാമത്തില്‍ അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " കെ.പത്മനാഭൻ നായർ "
  },
  {
    "questionNum": 14881,
    "questionText": " DDP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Desert Development Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14882,
    "questionText": " 5 വയസ്സുള്ള കുട്ടികൾക്ക് നൽകുന്ന കുത്തിവയ്പ്? ",
    "answerText": " ഡി.പി.റ്റി വാക്സിൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14883,
    "questionText": " തേളിന്‍റെ ശ്വസനാവയവം? ",
    "answerText": " ബുക്ക് ലംഗ്സ് "
  },
  {
    "questionNum": 14884,
    "questionText": " ARWSP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Accelerated Rural Water Supply Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14885,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ സൗരനഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " അമൃത്‌സര്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14886,
    "questionText": " NLEP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Leprosy Eradication Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14887,
    "questionText": " മികച്ച ഗായികയ്ക്കുള്ള ദേശീയ അവാർഡ് നേടിയ ആദ്യ മലയാള പിന്നണി ഗായിക? ",
    "answerText": " എസ് ജാനകി (ചിത്രം : ഓപ്പോൾ) "
  },
  {
    "questionNum": 14888,
    "questionText": " ചാന്ദ് വിക് വെള്ളച്ചാട്ടം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " ഹിമാചൽ പ്രദേശ് "
  },
  {
    "questionNum": 14889,
    "questionText": " പെൺ ശിശുഹത്യ നിയമം മൂലം നിരോധിച്ച ഗവർണ്ണർ ജനറൽ? ",
    "answerText": " ഹാർന്ധിഞ്ച് പ്രഭു "
  },
  {
    "questionNum": 14890,
    "questionText": " സൂയസ് കനാൽ ഗതാഗതത്തിന് തുറന്നു കൊടുത്ത വർഷം? ",
    "answerText": 1869
  },
  {
    "questionNum": 14891,
    "questionText": " യജ്ഞശ്രീ ഏത് രാജവംശത്തിലെ രാജാവാണ്? ",
    "answerText": " ശതവാഹന വംശം "
  },
  {
    "questionNum": 14892,
    "questionText": " NFBS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Family Benefit Scheme"
  },
  {
    "questionNum": 14893,
    "questionText": " ചക്രവാത സദൃശ്യനായ ഹിന്ദു എന്നറിയപ്പെട്ട സാമൂഹ്യ പരിഷ്‌കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സ്വാമി വിവേകാനന്ദൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14894,
    "questionText": " വേലുത്തമ്പി ദളവ ബ്രിട്ടീഷുകാർക്കെതിരെ വിളംബരം പ്രക്യാപിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കുണ്ടറ "
  },
  {
    "questionNum": 14895,
    "questionText": " JRY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Jawahar Rozgar Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 14896,
    "questionText": " ICDS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Integrated Child Development Schme"
  },
  {
    "questionNum": 14897,
    "questionText": " കഞ്ചാവ് ;ചരസ് എന്നീ ലഹരി വസ്തുക്കളുടെ നിർമ്മാണത്തിനുപയോഗിക്കുന്ന ചണ സസ്യം? ",
    "answerText": " ഇന്ത്യൻ ഹെംപ് "
  },
  {
    "questionNum": 14898,
    "questionText": " KHDC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Kerala Handicraft Development Co-operation"
  },
  {
    "questionNum": 14899,
    "questionText": " KRDMS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Kerala Rurala Development and Market Society"
  },
  {
    "questionNum": 14900,
    "questionText": " ICAR എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Indian Council of Agricultural Research"
  },
  {
    "questionNum": 14901,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ആദ്യത്തെ വനിതാ മജിസ്ട്രേറ്റ്? ",
    "answerText": " ഓമന കുഞ്ഞമ്മ "
  },
  {
    "questionNum": 14902,
    "questionText": " RWSP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Rural Water Supply Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14903,
    "questionText": " NAEP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Adult Education Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14904,
    "questionText": " പോവർട്ടി ആന്റ് അൺ ബ്രിട്ടീഷ് റൂൾ ഇൻ ഇന്ത്യ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ദാദാഭായി നവറോജി "
  },
  {
    "questionNum": 14905,
    "questionText": " ഗുരുദേവ് എന്ന് ടാഗോറിനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഗാന്ധിജി "
  },
  {
    "questionNum": 14906,
    "questionText": " കബനി നദിയുടെ പതനം? ",
    "answerText": " കാവേരി നദിയില്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14907,
    "questionText": " FYP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Five Year Plan"
  },
  {
    "questionNum": 14908,
    "questionText": " NDC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Development Council"
  },
  {
    "questionNum": 14909,
    "questionText": " കരിപ്പൂര്‍ വിമാനത്താവളം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്ന ജില്ല? ",
    "answerText": " മലപ്പുറം "
  },
  {
    "questionNum": 14910,
    "questionText": " ‘ഉമാകേരളം (മഹാകാവ്യം)’ എന്ന കൃതിയുടെ രചയിതാവ്? ",
    "answerText": " ഉള്ളൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14911,
    "questionText": " പ്ലീനിയുടെ നാച്ചുറൽ ഹിസ്റ്ററി എന്ന പുസ്തകത്തിൽ പ്രതിപാദിക്കുന്ന കേരളത്തിലെ തുറമുഖം? ",
    "answerText": " മുസിരിസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14912,
    "questionText": " RADAR ന്റെ പൂർണ്ണരൂപം? ",
    "answerText": " റേഡിയോ ഡിറ്റക്ഷൻ ആൻഡ് റെയിഞ്ചിംങ്ങ് "
  },
  {
    "questionNum": 14913,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ ആൾക്കുരങ്ങ്? ",
    "answerText": " ഗിബ്ബൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14914,
    "questionText": " MSY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Mahila Samridhi Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 14915,
    "questionText": " തിരുവിതാംകൂറിൽ 1817 ൽ വിദ്യാലങ്ങൾ ഏറ്റെടുക്കുകയും പ്രാഥമിക വിദ്യാഭ്യാസം നിർബന്ധമാക്കുകയും ചെയ്ത ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " റാണി ഗൗരി പാർവ്വതീഭായി "
  },
  {
    "questionNum": 14916,
    "questionText": " NSC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Saving Certificate"
  },
  {
    "questionNum": 14917,
    "questionText": " REC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Rural Electrification Corporation"
  },
  {
    "questionNum": 14918,
    "questionText": " ഗോവര്‍ദ്ധനന്‍റെ യാത്രകള്‍ രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആനന്ദ് "
  },
  {
    "questionNum": 14919,
    "questionText": " ആകാശപിതാവ് എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യുറാനസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14920,
    "questionText": " ഇന്ത്യൻ ദേശീയ പ്രസ്ഥാനത്തിന്റെ ആത്മീയ പിതാവ് എന്ന് വിവേകാനന്ദനെ വിശേഷിപ്പിച്ചത്? ",
    "answerText": " സുഭാഷ് ചന്ദ്രബോസ് "
  },
  {
    "questionNum": 14921,
    "questionText": " ‘ബൃഹത് കഥാ മഞ്ചരി’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ഹേമചന്ദ്രൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14922,
    "questionText": " കൊട്ടാരത്തിൽ പാട്ടും നൃത്തവും നിരോധിച്ച മുഗൾ ചക്രവർത്തി? ",
    "answerText": " ഔറംഗസീബ് "
  },
  {
    "questionNum": 14923,
    "questionText": " സഞ്ചാരസാഹിത്യം Vol II - രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " എസ്കെ പൊറ്റക്കാട് (യാത്രാവിവരണം) "
  },
  {
    "questionNum": 14924,
    "questionText": " മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍റെ പിതാവ്? ",
    "answerText": " ഈശ്വരൻ നമ്പൂതിരി "
  },
  {
    "questionNum": 14925,
    "questionText": " അറ്റോമിക് മാസ് യൂണിറ്റ് ",
    "answerText": " കാർബൺ- 12 "
  },
  {
    "questionNum": 14926,
    "questionText": " ഏറ്റവും അവസാനം സാർക്ക് (SAARC) ൽ അംഗമായ രാജ്യം? ",
    "answerText": " അഫ്ഗാനിസ്ഥാൻ- 2007 ൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14927,
    "questionText": " കേന്ദ്ര തോട്ടവിള ഗവേഷണ കേന്ദ്രം സ്ഥിതി ചെയ്യുന്നത്? ",
    "answerText": " കാസര്‍ഗോഡ് "
  },
  {
    "questionNum": 14928,
    "questionText": " കേരളത്തിലെ സ്ത്രീ-പുരുഷ അനുപാതം? ",
    "answerText": " 1000 പുരു. 1084 സ്ത്രീ "
  },
  {
    "questionNum": 14929,
    "questionText": " മാർത്താണ്ഡവർമ്മ കായംകുളം (ഓടനാട്) പിടിച്ചടക്കിയ യുദ്ധം? ",
    "answerText": " 1746 ലെ പുറക്കാട് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 14930,
    "questionText": " IWDP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Integrated Wasteland Development Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14931,
    "questionText": " പ്രാര്‍ത്ഥനാ സമാജം സ്ഥാപിച്ചത്? ",
    "answerText": " ആത്മാറാം പാന്ദുരങ്ങ്; മഹാദേവ് ഗോവിന്ദ് റാനഡേ "
  },
  {
    "questionNum": 14932,
    "questionText": " രാജീവ്ഗാന്ധി വധിക്കപ്പെട്ടത് ? ",
    "answerText": " 1991 മേയ് 21 "
  },
  {
    "questionNum": 14933,
    "questionText": " കേരളത്തിൽ പടിഞ്ഞാറോട്ടോഴുകുന്ന നദികൾ? ",
    "answerText": 41
  },
  {
    "questionNum": 14934,
    "questionText": " ലോകത്തിലെ ആദ്യത്തെ ഇലക്ട്രോണിക് ഓഹരി വിപണി? ",
    "answerText": " NASDAQ - അമേരിക്ക "
  },
  {
    "questionNum": 14935,
    "questionText": " ഇന്ത്യയുടെ ആദ്യ ഭൗമ നിരീക്ഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ഭാസ്കര (1979 ജൂൺ 7 ) "
  },
  {
    "questionNum": 14936,
    "questionText": " പഹാരി ഭാഷ സംസാരിക്കപ്പെടുന്ന സംസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " കയർ (തകഴി) "
  },
  {
    "questionNum": 14937,
    "questionText": " കേരളം നിലവിൽ വന്നപ്പോൾ ഉണ്ടായിരുന്നതും പിന്നീട് വിഭജിച്ചപ്പോൾ ഇല്ലാതായതുമായ ജില്ല? ",
    "answerText": " മലബാർ "
  },
  {
    "questionNum": 14938,
    "questionText": " ഇന്ത്യയും ആദ്യ മുസ്ലീം രാജവംശം? ",
    "answerText": " അടിമ വംശം (ഇൽബാരി രാജവംശം/ യാമിനി രാജവംശം /മാം ലുക് രാജവംശം; സ്ഥാപിച്ചത്: 1206 AD) "
  },
  {
    "questionNum": 14939,
    "questionText": " TSP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Total Sanitation Programme"
  },
  {
    "questionNum": 14940,
    "questionText": " ഝാൻസി റാണി (റാണി ലക്ഷ്മി ഭായി) യുടെ യഥാർത്ഥ പേര്? ",
    "answerText": " മണികർണ്ണിക "
  },
  {
    "questionNum": 14941,
    "questionText": " ആദ്യ വയലാർ അവാർഡ് ജേതാവ്? ",
    "answerText": " ലളിതാംബിക അന്തർജ്ജനം "
  },
  {
    "questionNum": 14942,
    "questionText": " ദൈനംദിന കാലാവസ്ഥാ വ്യതിയാനത്തിന് കാരണമായ അന്തരീക്ഷ മണ്ഡലം? ",
    "answerText": " ട്രോപ്പോസ്ഫിയർ (Tropposphere; 9 മുതൽ 17 കി.മി വരെ ഉയരത്തിൽ) "
  },
  {
    "questionNum": 14943,
    "questionText": " നായർ ബ്രിഗേഡ് രൂപവത്കരിച്ച തിരുവിതാംകൂർ രാജാവ്? ",
    "answerText": " സ്വാതിതിരുനാൾ "
  },
  {
    "questionNum": 14944,
    "questionText": " KREWS എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Kerala Rural Employment and Welfare Society"
  },
  {
    "questionNum": 14945,
    "questionText": " ഒരു സർജന്‍റെ ഓർമകുറിപ്പുകൾ ആരുടെ ആത്മകഥയാണ്? ",
    "answerText": " ടി. വി. വാര്യർ "
  },
  {
    "questionNum": 14946,
    "questionText": " ദേശീയ ചലച്ചിത്ര വികസന കോർപ്പറേഷൻ നിലവിൽ വന്ന വർഷം? ",
    "answerText": 1975
  },
  {
    "questionNum": 14947,
    "questionText": " പക്ഷികളെ കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ഓർണിത്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14948,
    "questionText": " ലൈഫ് ഇൻഷുറൻസ് കോർപ്പറേഷൻ ഓഫ് ഇന്ത്യ(LIC) ~ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " മുംബൈ "
  },
  {
    "questionNum": 14949,
    "questionText": " ഫംഗസുകളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " മൈക്കോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14950,
    "questionText": " ക്വിറ്റ്ന്ത്യാ സമരം നടന്ന വര്‍ഷം? ",
    "answerText": 1942
  },
  {
    "questionNum": 14951,
    "questionText": " 'വിധേയന്‍' എന്ന സിനിമയ്ക്ക് ആധാരമായ സക്കറിയയുടെ കൃതി? ",
    "answerText": " ഭാസ്ക്കര പട്ടേലരും എന്‍റെ ജീവിതവും "
  },
  {
    "questionNum": 14952,
    "questionText": " SIRD എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " State Institute of Rural Development"
  },
  {
    "questionNum": 14953,
    "questionText": " ഭക്രാനംഗൽ അണക്കെട്ട ഏത് നദിയിലാണ് നിർമ്മിച്ചിരിക്കുന്നത്? ",
    "answerText": " സത് ലജ് "
  },
  {
    "questionNum": 14954,
    "questionText": " ഇന്ത്യയേയും മ്യാന്‍മാറിനേയും വേര്‍തിരിക്കുന്ന പര്‍വ്വതനിര? ",
    "answerText": " പട്കായ് "
  },
  {
    "questionNum": 14955,
    "questionText": " സ്വാഗതാഖ്യാന രൂപത്തിൽ വൈലോപ്പിള്ളി എഴുതിയ കവിത ഏത്? ",
    "answerText": " കണ്ണീർപ്പാടം "
  },
  {
    "questionNum": 14956,
    "questionText": " കടൽ മാർഗ്ഗം യൂറോപ്പിലേയ്ക്ക് പോയ ആദ്യ ഇന്ത്യൻ? ",
    "answerText": " രാജാറാം മോഹൻ റോയ് "
  },
  {
    "questionNum": 14957,
    "questionText": " ഗാലക്സികളിലെ നക്ഷത്രങ്ങൾക്കിടയിലെ വാതകധൂളി മേഘപടലം? ",
    "answerText": " നെബുല "
  },
  {
    "questionNum": 14958,
    "questionText": " കോമൺവെൽത്തിന്‍റെ ആസ്ഥാനം? ",
    "answerText": " ലണ്ടൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14959,
    "questionText": " ടിബറ്റിലെ കൈലാസ പര്‍വ്വതത്തിലെ ചെമ-യുങ്-ദുങ് ഹിനാനിയില്‍ നിന്നും ഉത്ഭവിക്കുന്ന നദി? ",
    "answerText": " ബ്രഹ്മപുത്ര "
  },
  {
    "questionNum": 14960,
    "questionText": " പ്രാചീന കാലത്ത് തേൻ വഞ്ചി എന്നറിയപ്പെട്ടിരുന്ന സ്ഥലം? ",
    "answerText": " കൊല്ലം "
  },
  {
    "questionNum": 14961,
    "questionText": " NIRD എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " National Institute of Rural Development"
  },
  {
    "questionNum": 14962,
    "questionText": " IKM എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Information Kerala Mission"
  },
  {
    "questionNum": 14963,
    "questionText": " ബഹമാസിന്‍റെ ദേശീയപക്ഷി? ",
    "answerText": " കരീബിയൻ ഫ്ളെമിംഗോ "
  },
  {
    "questionNum": 14964,
    "questionText": " ബ ഫുലെയുടെ രാഷ്ട്രീയ ശിഷ്യൻ? ",
    "answerText": " ബി.ആർ.അംബേദ്കർ "
  },
  {
    "questionNum": 14965,
    "questionText": " ഇൻ സേർച്ച് ഓഫ് ഗാന്ധി എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " റിച്ചാർഡ് ആറ്റൻബറോ "
  },
  {
    "questionNum": 14966,
    "questionText": " പൂക്കളെക്കുറിച്ചുള്ള പഠനം? ",
    "answerText": " ആന്തോളജി "
  },
  {
    "questionNum": 14967,
    "questionText": " മരുഭൂമി മരു വൽക്കരണ നിരോധന ദശകമായി ഐക്യരാഷ്ടസഭ ആചരിച്ചത്? ",
    "answerText": " 2010 -2020"
  },
  {
    "questionNum": 14968,
    "questionText": " CRISP എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Computerised Rural Information System Prospect"
  },
  {
    "questionNum": 14969,
    "questionText": "  പ്രകാശം മറഞ്ഞുപോയിരിക്കുന്നു. എവിടെയും ഇരുട്ടാണ് എന്ന് ഗാന്ധിജി മരിച്ചപ്പോൾ പറഞ്ഞത്? ",
    "answerText": " ജവഹർലാൽ നെഹൃ "
  },
  {
    "questionNum": 14970,
    "questionText": " GMFC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Grow More Food Committee"
  },
  {
    "questionNum": 14971,
    "questionText": " ഏറ്റവും ചെറിയ പുഷ്പ്പം? ",
    "answerText": " വൂൾഫിയ "
  },
  {
    "questionNum": 14972,
    "questionText": " ശ്രീനാരായണ ഗുരു തപസ്സനഷുഠിച്ച മരുത്വാമലയിലെ ഗുഹ? ",
    "answerText": " പിള്ളത്തടം ഗുഹ "
  },
  {
    "questionNum": 14973,
    "questionText": " ബുദ്ധമതം ജന്മം കൊണ്ട സ്ഥലം? ",
    "answerText": " സാരാനാഥ് (@ ഇസിപാദ) "
  },
  {
    "questionNum": 14974,
    "questionText": " പ്രിൻസിപ്പിയ മാത്തമാറ്റിക്ക എന്ന കൃതിയുടെ കർത്താവ്? ",
    "answerText": " സർ ഐസക് ന്യൂട്ടൺ "
  },
  {
    "questionNum": 14975,
    "questionText": " BPL എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Below Poverty Line"
  },
  {
    "questionNum": 14976,
    "questionText": " Rh ഘടകം ആദ്യമായി കണ്ടെത്തിയത് എവിടെ? ",
    "answerText": " റീസസ് കുരങ്ങിൽ "
  },
  {
    "questionNum": 14977,
    "questionText": " നൈലിന്‍റെദാനം എന്നറിയപ്പെടുന്ന രാജ്യം? ",
    "answerText": " ഈജിപ്ത് "
  },
  {
    "questionNum": 14978,
    "questionText": " ബ്രിട്ടീഷ് ഇന്ത്യയിലെ ബാബർ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " റോബർട്ട് ക്ലൈവ് "
  },
  {
    "questionNum": 14979,
    "questionText": " SHG എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Self Help Group"
  },
  {
    "questionNum": 14980,
    "questionText": " സംസ്കാരത്തിന്‍റെ കളിത്തൊട്ടിൽ എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " മെസപ്പൊട്ടേമിയൻ (സുമേറിയൻ) സംസ്ക്കാരം "
  },
  {
    "questionNum": 14981,
    "questionText": " ബ്രിട്ടന്‍റെ ദേശീയ പതാക അറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " യൂണിയൻ ജാക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14982,
    "questionText": " ശ്രീബുദ്ധന്റെ തേരാളി? ",
    "answerText": " ഛന്നൻ "
  },
  {
    "questionNum": 14983,
    "questionText": " PMRY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Prime Minister's Rozgar Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 14984,
    "questionText": " അരം വംശോധരണി സഭ സ്ഥാപിക്കപ്പെട്ടത്? ",
    "answerText": " എങ്ങണ്ടിയൂർ "
  },
  {
    "questionNum": 14985,
    "questionText": " പച്ചക്കറികൾ അധിക സമയം വെള്ളത്തിലിട്ടുവച്ചാൽ നഷ്ടപ്പെടുന്ന വിറ്റാമിൻ ഏത് ? ",
    "answerText": " വിറ്റാമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 14986,
    "questionText": " DNA യുടെ ഡബിൾ ഹെലിക്സ് മാതൃക കണ്ടെത്തിയത്? ",
    "answerText": " ജയിംസ് വാട്സൺ & ഫ്രാൻസീസ് ക്രിക്ക് "
  },
  {
    "questionNum": 14987,
    "questionText": " സൂര്യന്റെ ഉപരിതലത്തിലുള്ള കൊറോണയുടെ വിശദാംശങ്ങൾ പഠിക്കുവാനായി ISRO രൂപകൽപ്പന ചെയ്യുന്ന സൂര്യ പര്യവേക്ഷണ ഉപഗ്രഹം? ",
    "answerText": " ആദിത്യ "
  },
  {
    "questionNum": 14988,
    "questionText": " കുത്തബ് മിനാറിന്റെ പണി പൂർത്തിയാക്കിയ ഭരണാധികാരി? ",
    "answerText": " ഇൽത്തുമിഷ് "
  },
  {
    "questionNum": 14989,
    "questionText": " ഏത് വൈറ്റമിന്‍റെ കുറവ് മൂലമാണ് സ്ക്കർവ്വി എന്ന രോഗം ഉണ്ടാകുന്നത്? ",
    "answerText": " വൈറ്റമിൻ സി "
  },
  {
    "questionNum": 14990,
    "questionText": " ബംഗാൾ ജനത വിലാപ ദിനമായി ആചരിച്ച ദിവസം? ",
    "answerText": " 1905 ഒക്ടോബർ 16 (ബംഗാൾ വിഭജന ദിനം) "
  },
  {
    "questionNum": 14991,
    "questionText": " ‘വേദാന്തസാരം’ എന്ന കൃതി രചിച്ചത്? ",
    "answerText": " ചട്ടമ്പിസ്വാമികള്‍ "
  },
  {
    "questionNum": 14992,
    "questionText": " വ്യാഴത്തിന്റെ പലായന പ്രവേഗം? ",
    "answerText": " 59.5 കി.മീ / സെക്കന്‍റ് "
  },
  {
    "questionNum": 14993,
    "questionText": " IMY എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Indira Mahila Yojana"
  },
  {
    "questionNum": 14994,
    "questionText": " ETC എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Extension Training Center"
  },
  {
    "questionNum": 14995,
    "questionText": " RIB എന്നതിന്റെ പൂർണരൂപമെന്ത് ? ",
    "answerText": " Rural Information Bureau"
  },
  {
    "questionNum": 14996,
    "questionText": " വിമോചന സമരകാലത്ത് മന്നത്ത് പത്മനാഭന്‍റെ നേതൃത്വത്തിൽ ജീവശിഖാ ജാഥ ആരംഭിച്ച സ്ഥലം? ",
    "answerText": " തലശ്ശേരി "
  },
  {
    "questionNum": 14997,
    "questionText": " ഇന്ത്യയിലെ ഏറ്റവും വലിയ സ്വകാര്യ മേഖല ബാങ്ക് ? ",
    "answerText": " ഐ.സി.ഐ.സി.ഐ "
  },
  {
    "questionNum": 14998,
    "questionText": " കർഷകരുടെ കുരിശ് യുദ്ധം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ഒന്നാം കുരിശ് യുദ്ധം "
  },
  {
    "questionNum": 14999,
    "questionText": " നവാബുകളുടെ നഗരം എന്നറിയപ്പെടുന്നത്? ",
    "answerText": " ലഖ്നൗ "
  },
  {
    "questionNum": 15000,
    "questionText": " ഭൂമിയിലെ ഏറ്റവും കാഠിന്യമുള്ള പദാർത്ഥം? ",
    "answerText": " വജ്രം "
  }
]